光時官方回應

抱歉！咁耐先回覆各位一直詢問嘅事。
光時嘅內部事宜一直都係好保密，因此聲明有可能會牽涉到私隱問題，我哋亦都好擔心會透露或影響到其他手足，因此必須要謹慎回應。

由2019/6月開始P已經加入光時做義工，參與籌備所有嘢直到10月，光時先真正開張，當中人手全部係義工，System，網站，入貨，開公司，銀行戶口，如何保護手足/義工，營運一間網店無數嘅細節難以盡錄，而因初期營運有好多問題必須要即時做決定，因此由當時幾位比較資深嘅義工擔任team leader主要為每team提供意見及做決定，而P係當中負責IT、set up網店，亦負責同當時創始成員決定所有細節。

如果一開始就支持我哋嘅應該知，我哋一開始營運係冇集資，以預訂貨品及售賣gift card嘅模式先收錢再買貨去營運。但開張後3個月左右，因之前嘅sourcing team同supplier仍然未安排到足夠嘅貨量比我哋出貨，令到大量嘅客追單同對我哋失去信心。P提出要cancel哂所有缺貨同以後只賣現貨，我哋亦無再同舊sourcing team合作，P就開始負責埋sourcing嘅工作。之後Finance team及發起人就相繼決定離去，P就繼而負責埋Finance Team嘅工作，睇住盤數等等職務。P亦會負責做埋stock take，因為想令網站影響最細，會半夜3-4點先停site上番數。其餘工作其實仲有揀貨、系統上架、定價、補貨、庫存管理、同其他供應商接洽、做訪問等等。去到12月，因為P負責嘅嘢太多，同時身兼正職導致好多decision都好耐先做到決定，B開始叫P放棄份正職入黎光時做，因為當時P係最熟悉光時所有運作嘅1 個人，而大家亦開始討論黃色經濟圈不再係黃色義工圈，大家繼續做義工係唔健康嘅發展，應該轉營成一間唔再依賴義工嘅正常運作公司。

及後直到4月嘅時間，我哋管理層一直對P會否願意放棄正職加入光時以及討論人工問題。因為要加入一間政治色彩濃厚嘅公司擔任要職並唔係一個輕易嘅決定，而呢個經驗將來亦都難以寫落CV。

而同時4月B提出要退出光時，P亦接手埋倉，負責管理直到而家，而現時光時亦再冇義工參與運作，正式擺脫黃色義工圈。

現時由P主力負責管理嘅部門包括:Logistics, Sourcing, IT, Finance ，而至於點解會有$100,000人工呢個數，開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。

我哋管理層一致認同光時呢一年來由建設，成立，發展，每一個部門，上至公司大方針，下至用咩紙箱，P都係出心出力，全情投入，功不可沒。

留名睇批鬥

講得咁隱悔

轉投蕭生了

蕭生咁黃穩陣d

姐係request 10萬人工係真啦

乜都要做咁
不如講有咩唔駛你做

99999

全文重點

解釋即係掩飾

發展黃色經濟圈，唔係慈善圈。付出收回人工作回報有乜問題??

點解經營上軌道後依然要無償工作，購買與否顧客自己會决定。一間公司.無可能長期靠義工經營

［分享喜悅］屎家軍細b睇場既紅資cga又呃人錢

講得咁好聽啊，夠唔夠膽講下實際有D咩貢獻
當時差唔多8月先組齊人，佢一開始重話想起自己網站，想要兩個禮拜後可以上架
後來畀人屌先試唔同罐頭solution, 最後差唔多9月中先決定好用shopify
而成個shopify account setup, store front 改template 加page, set config全部都係IT team自己搞
product係sourcing team整理好晒 落街去人地鋪頭影相 再過比IT team bulk import,
連sourcing team用個系統都係佢地自己去shopify plugin到搵黎試
logistic用個系統係間local logistic IT公司整既 integrate落shopify plugin.
請問有邊樣野係P有份參與啊屌你老母
日撚日走入IT team個group問 "我想xxxxx 做唔做到?"就當係負責左IT啊

重未計開店冇耐 搶撚埋root acount改password, suspend sourcing team account, revoke it team account D permission. 激走晒全條IT team 同 finance, 後來又搞散sourcing team

睇到最後重好笑

趁B走左 連個紙箱功勞都想搶走
D紙箱都係B負責 由揀幾多層夾心 紙箱淨重(計運費) 夠唔夠力裝日用品 到去拎sample 試pack野 都係B一手一腳搞 而家變到咩都係佢做晒

但光時發起人7月先開tg gp

旁邊花生友睇完感覺：避重就輕
完

我冇開過公司, 可唔可以解釋下?
而至於點解會有$100,000人工呢個數，開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。

成段嘢都講唔到重點

大家最想佢回應嘅佢用兩句帶走咗

我都唔明 我無開過 但我識好多人有開
如果話係會計問題
咁唔一定要出比你 出比其他人都得
點證明你事實上無出十萬人工 定出九萬九就唔算十萬呀

係唔係指做得老闆梗係有咁刻薄得咁刻薄, 我唔賺盡唔通益你?

可能係明既就明D FD

用一個人頭黎代其他人出現金糧

開過公司嘅人就會明白
姐係：
屌你老母
信我就得架啦
咪撚問咁多啦

幫佢答埋
「出糧比手足
唔可以black and white」

講真?
咁點解仲有人爆料? 仲要係FOUNDER

對呢篇回應好失望

成篇野淨係強調呀p 出左好多力
係咪想人認同佢值十萬？

Sorry 完全justify 唔到
因為光時一開始講既目的係幫手足
唔係一個單純商業機構
你出幾多力都justify 唔到你出呢個人工比自己

因為有更多手足出更多力
你慳返呢十萬既錢夠請幾多個手足呀
定你想講無左你唔得？
你以為自己係王維基？

咁多人指出你問題都唔認錯 仲要死撐寫篇咁既野黎護航

枉我以往幫襯你地仲成日叫朋友試你地

起我底可以睇到我都開過唔少post 叫人支持光時
真係有眼無珠

如果再無改善我諗大家都唔會再幫襯
好自為之

唔可以分散出比幾個人再分架咩？
出哂比一個人係tax 上都唔著數啦
完全唔合情理

用個人利得稅避公司稅
但問題係我點知佢實收幾多先 佢有幾多手足員工唔報得上去啊
唔好同我講佢報成間公司得一個員工

成個回應都只係集中講P有幾好
係咪等於默認指控？

出10萬，實際係無咁多嫁，要扣MPF

屌你老母你為幾萬蚊要成間野同你陪葬，本身生意好到可以開始breakeven係sourcing + 倉 + marketing + CS + 隨心幾team一齊做成架，你咁撚樣回應等於169打1條船，你自己知幾多手足暫時唔會轉到工幾需要光時搵食架（雖然大部分比你炒曬）

正面回應啦屌你老母？我要求你公開cv同人工。

現職員工上

洗乜出糧姐
用公司公數咪得囉

執柒咗佢啦

推呢個

仆街炒完人仲話拎100k人工好正常

我屌鳩你啦

我自己都係開公司呀

唔明點解P拎100000又要炒人

解釋下唔該

永不錄用

屌你老母 所謂既IT全部租出面公司現成罐頭柜
都夠膽死話每個月要收多5萬

跟住個咁嘅ceo慘撚到
睇留言感覺成班員工/義工一直為光時仆心仆力
今年keep住幫襯同睇你哋ig真係見證你地愈做愈好
就因為佢一個而形象破滅
有無黃店可以接收呢班手足

100k salary tax 一定多過business tax
講慳稅唔該收皮

我都係開公司（耐過光時）

解釋下點解收100000人工但又炒人

我唔撚明喎

我可以想像到係

1. 公司賺好多，想避稅
A. 唔成立，120萬年薪唔合理啦，邊有人有120萬免稅額

2. 現金糧講法
A. 唔合理，係咁樣做又點會炒人呢

3. 肥上瘦下
A. 我唔想咁諗同路人，但好難唔諗

4. 100000月薪做按揭買樓
A. 呢個我覺得最合理

好老實講，樹大有枯枝，但估唔到最初最原始棵樹都係

Ps：即使我公司就執，我都好睇唔起靠運動食人血漫頭但成日滿口仁義道德嘅人

成篇野講撚到間公司P一腳踢咁
咁呢篇野九成都係P自己打架啦
屌你老母當笑話睇就得

明就明 唔明就唔明

這個po summarize得好好。

如果唔能夠幫到最多人真係唔會想再幫襯。之前真係無限包容，盡量買，就係認同光時個hr 概念

咁交稅時個一個人咪食撚晒?
現金糧好多方法出, 冇可能係用"一個人頭代其他人出"

現時由P主力負責管理嘅部門包括:Logistics, Sourcing, IT, Finance ，而至於點解會有$100,000人工呢個數，開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。
1999

據我所知
舊sourcing team而家都撈得尚算可以
但係初初仲喺連登畀打手狙擊, 咩人做就廢撚事講
大家心照就得

唔知大家點睇光時, 我亦都唔係呼籲大家杯葛光時,
但係如果呢度有人因為10萬月薪事件而想罷買光時
大家可以轉為支持同人辦館
幫襯過幾次, 出貨速度同光時差唔多

畀個8折佢啦, 當8萬蚊啦
都係遠遠高過當初B開嘅offer

重申, 我到呢一刻都唔認為P, K, O係有心呃錢
P認為自己值呢個價, 然後K同O去endorse佢
咁都冇辦法

但係我拗爆龜頭都諗唔明點解唔接受B君相對合理嘅offer
而接受阿P而家呢個咁有爭議性嘅offer
根本就係造馬, 內定
衰撚過1200小圈子選凸首

btw屌你老母呢單嘢真係教識我唔好同一堆女人一齊共事
仲要係做管理層
B君做得最錯就係同呢班女人埋堆

仲要係冇公開CV情況下支持P去做CEO

唔好話B畀人激走, 我都谷撚氣

有冇諗過P可能要100000月薪買樓做按揭

仲未計當初係義工形式去加入，如果當初入去個心係諗住幫手足嘅話點撚解唔係用返之前嘅人工去做然之後等可以有多啲錢請其他人？？

因為當時P係最熟悉光時所有運作嘅1 個人

難聽過粗口

熟悉, 但係唔解決, 或者冇去解決問題, 有咩意思?
同甴總成日南巡鳩up做show有分別?

舉個例, 我唯一一次做篤灰狗, 就係同你講點解存貨條數成日唔啱
後來都係冇改善到, 你仲係繼續同罪魁禍首柴娃娃嘻嘻哈哈, 得閒飲下酒

根本就應該用20K左右嘅人工請個類似牙勇嗰個level嘅人返嚟做管工壓場
而唔係搞到而家咁, 搵個連唧車都唔曉用嘅女人仔嚟做所謂管住個倉

雖然我已經唔喺光時做
但係我真係唔忍心見到光時收皮

如果因為呢場關公災難搞到少咗人幫襯
咁搞法真係又唔知有幾多人失業

有追上兩個po嘅就知我係入面做過
得罪講句 我入咗公司幾個禮拜 先第一次見P
而家竟然話佢負責得最多

我就唔會咁誅心論嘅

我堅信佢哋能力有限唔代表立心不良

唉，鬥小陣啦

唉，光時成立， 大家最buy 既就係個理念。
捐錢買gift卡 (買左唔用)又好，買貴貨又好，大家都係想支持一間可持續發展並幫到手足既公司。 真係唔想光時就咁玩完。

即使今次大家信你地，繼續支持，光時可唔可以諗d辦法去確保將來再發生時，已經有機制去處理。 例如搵幾個有公信力既人做類似INED既角色。

就算唔公開盤數，都有INED去檢查，話比大家知，光時依然係無變質。大家亦唔洗話偏信任何一方既說辭

純粹橄念，有咩唔同意，勿屌

真係笑死
好彩仲有其餘幾間揀

一早唔應該幫襯啦
又唔係得佢一間
好老實佢地都出左唔只一次事
由上一次起我已經無再留意依家野

利申本身做批發
合作過

問題係大把同理念嘅選擇
點解因為佢所謂開頭先
或名氣大而死幫襯？
有心做先係值得人支持

成篇野都係吹奏P,完全無回應兩大指控
1. P年薪百萬
2. 肥上瘦下，cut 前線part time 更？

可唔可以正面回應下
1. P 呢幾個月係光時出幾錢糧？
2. 係P 出緊站薪時，有無cut part time 員工更？
3. 你地有叫前/現任同事簽保密協議，可唔可以承諾唔告爆料手足

無十萬但有廿萬
公開條數先啦
管理層出幾多人工

其實重點係佢地賣野已經好貴
大家幫襯佢都係因為佢黃、唔係為賺錢、啲錢用黎幫返手足

唔係要做義工 但$100000呢個數太離譜
擺明係貪念上心

*站=高

講真 我唔覺唔可以請多2-3個手足 而變到而家好似所有野自己做晒 所以要袋十萬 有能力者大家會有眼見 加油啦 光時本應可以做到好大

管咁多野點解唔請多3個人 反正13500 咁你5萬人工請多3個咪幫多3個人囉 睇紙箱？
版都唔係你出去睇啦

如果係同事能力不足令你唔可以分野比人做 我又睇唔出
係度做野既轉工走既人工都好過呢度offer

人血饅頭

又話要幫手足
拎10萬其中一半都可以請多幾個人啦
一個人做晒然後拎咁多人工
仲handle到證明唔會好難啦

光時請公開交代一下請咗幾多手足，薪酬福利培訓制度，有什麼措施幫助手足向上流等，收入有冇定期捐款。好多手足好年輕被捕，我是為了支持佢哋才堅持每星期落單，望盡快回覆。
Facebook都有人問啦 請問你咁有經驗 答到未 或者你條team答到未

根本公平競爭間野汁左十世啦
仲覺得自己做得好先有生意
訓醒未

當銀行傻？
會當你光時穩定工？

唔講得啦
講完實比銀行/稅局查

批死光時，gogogo

唔會再幫襯

扣埋mpf所以無？

無解釋過喎
「開過公司既就會明」？

即係光時連稅都無幫光時員工報？
咁員工咪個個變左暪稅？

定係你意思指P檯面出一條數，cash 再出另一條數？所以以驚俾稅局查？

希望只係我誤會左

十萬蚊人工？

寧願用十萬

請多四個手足好過

有無開過公司既出來講講 我呢d垃圾無開過

唔會再幫襯 bye

運輸人工有咩成本啊
唔係人工到 邊到加

保持兩秒距離
光時內鬥到咁？

開公司 開網店 以光時規模唔值10萬一個月
完

自己一個人做晒

係呀gm 10萬人工唔出奇 不過係一間50人上以公司 而且個gm幫公司搵到錢
光時幾十人 個gm日日告急都出十萬合理？

開過公司，從來只會報自己八千人工，其餘開支係公司支出扲，薪俸稅貴。前排疫情，自cut左三個月無糧出，全部扲公司。開十皮野比自己再炒伙計，開過公司都唔撚明

其實係咪一個食曬人工開數比手足

只要有一個手足出聲就close file

無圖 我話我係ceo都得啦
現職員工直接同佢地講唔好？

講完咪唔係現職員工

開過公司就會明白

我未撚開過公司呀 屌你老母

呢啲混水摸魚嘅契弟

食人血饅頭

真係要篤鳩佢出嚟

搵稅局搞吓佢

呢啲老鼠屎搞到越黎越多人對黃圈失去信心

咁又真係無十萬

開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。

因為FT要扣mpf丫嘛

有手足冇得提早出獄 冇回應？

個套路有d 似龍門饅頭張

點解要p一個負責咁多嘢？
請多幾個人唔得嘅？
Justify唔到點解一個人要出十萬糧，但唔請返多個人去做嘢囉，驚分薄咗份糧？

對光時嘅回應好失望
如果管理層繼續咁嘅一言堂作風
希望喺入面做緊嘅真手足另謀高就

用嚟報稅都唔得？
開公司通常老細人工開高啲公司可以交少啲稅

同係某國維權一樣

當初理念就係話幫盡量多嘅手足
又唔同呢個合作又趕嗰個走
然後自稱好忙拎十萬
篇聲明直頭本末倒置喎

錯，因為最後你要交薪俸稅，條數俾你公司利得稅仲多，所以最好方法係直接老細最少人工，然後支出喺公司直接攞。

我哋管理層 = 我
開過公司嘅人就會明白 = 你哋識條撚咩, 夠膽評論我

師兄幾識野

嘩屌你老母

一個人理4個範疇既野 連account都包
100,000都唔得

想知你人工過唔過20k

你會唔會請3唔識7 去管理公司重要野

就咁似係另外三個做唔到太專既野囉

得9萬中

想光時唔收皮好簡單，俾合理解釋
俾唔倒就P你收皮
為咗光時，唔該你自己退出
如果你寧願摺埋間公司，都幾睇得出你係個咩人

推

唔明
利申: 開過公司

要問車志健

就算地盤都唔會老闆食晒條數啦吓話
除非有人係名義上唔可以有工作，但咁嘅話搵多幾條友開人頭咪仲好，同佢所謂開過公司就會明嘅原因又無乜斯啦更咁

上面講曬佢所謂「無同之前條team」合作嘅事
光時夠唔夠膽澄清

認同，成篇只係想講「P好多功勞好值呢個人工㗎」 但刻薄員工扣更、冇幫義士嘅野呢？冇解釋過

p呢條友都幾撚廢
咁樣呃10皮人工？

搞到依家咁，P唔好再死攬住光時唔放了，
真係為手足好，為黃圈好，就放手啦，
自己從高層退落黎，交比其他一樣咁有心既手足接手，
btw，篇文完全唔合格，仲引發公關災難

下個到光時摺埋
仲要唔係俾黑警港共搞
而係俾自己人批鬥死
我係共產黨一定開心死

想知釋前就業點提早出獄：？

Facebook唔見篇文既？

講完隨時變marco

都無幫手足 共產黨開咩心

公開CV啦
想知條友幾垃圾
叫價10皮人工
call下shopify 就10皮笑到

簡單啲嚟講
係咪有條友攬人地啲功勞
迫走原先嘅team
而家仲想霸住啲profit？

監禁刑期超過三年，均可申請在刑期最後半年提早出獄，即使晚間要在署方管理的宿舍居住，日間也可如平常人般外出工作。

Source

More pls

但佢好明顯一個人做4個人嘅嘢做得力有不逮啦
我係challenge佢點解講到自己咁辛苦，但又唔請多個人嚟分擔吓？

另外，如果啲錢唔係用喺手足身上，諗唔到原因要幫襯佢

數目既野

明就明

利申 開過公司

樓主請pin

馬時亨：我話ok就ok

唉 成班on9

其實重點唔係佢出幾多糧，重點係佢出肥約同時下面cut緊人，咁樣就真係講唔過去

如果你養到啲手足肥肥白白，你出幾錢講真有撚人理咩
做生意又唔係開善堂

公司 3 名股東 歐文傑曾任董事
「光時」表示，成立支援社運的企業最早由一名連登網民提出，公司目前有 3 名股東，發起人並無擔任股東、董事及任何有利益相關職位。「光時」強調會確保盈利每一分一毫都會用在支援社運人士，並考慮營運一年後從私人商業機構申請成為社企。
公司註冊處紀錄顯示，「光時」註冊公司 Easy Support Company Limited 在今年 8 月成立，公司股東包括劉皓昕、張榮泰、何振聲三人。公司成立時其中一名董事為《十年》（方言）及《樹大招風》其中一名導演歐文傑，他上月停任董事，歐回覆《立場新聞》查詢時指他以私人理由退出。

講到好似做好多野咁

諗起佢個網開波賣既野真係2隻手數曬得咁滯

大企業家可唔可以講多兩句

避稅？ 如果比起利得稅同薪俸稅，薪俸稅容易避稅多d

幾點疑點
1. P CV值唔值十萬，對應市價係幾多
2. P 一打四咁勁？我都想搵咁嘅人，但而家眼見就係一打四無樣做得好，不如用十萬請兩三個人
3. 點解可以自己加人工俾自己
4. 唔好吹奏一個人嘅努力，光時係一個團隊嘅成果 （定其實篇嘢係P打）
5. 點解cut義士鐘又加自己人工
6. 釋前就業單嘢點解釋？

我都開過公司但我唔知你講乜撚。成件事情好簡單，你想將佢當自己公司run，個人利益行先我地咪用對其他企業方式對你。

光時定價咁高，其實我地無誘因買，繼續支持純粹因為理念，你搞單咁嘅嘢一日解釋唔清都唔會再買。

有無source?

So far未見 光時Facebook/ig有呢篇回覆喎
點知呢段嘢 係咪 真係 光時？

屌你老味

再玩落去，耶穌，孔子應該都無資格留係黃圈

認同啊 幫襯佢係為咗請更多手足
唔係養肥佢一個

打篇咁廢既野迴避指控再引發公關災難
其實p係咪想玩暗黑兵法
表理自己咁廢去反駁10萬月薪係無稽之談？

連仔：fg冇5萬收皮啦；黃店有人10皮一個月？人血饅頭喎

人人都要搵食架啦, 做咁多野搵10萬蚊有咩出奇

10萬月薪質素差唔多啦

開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。

本來都費事出聲
但咁就叫解釋咗

手足出現金糧係咪要咁樣黎暱名

唔係嘅話呢篇文完全justify唔到喎，俾人感覺上似係成個乞兒咁，係呀係呀好辛苦啊，所以我應該出咁高人工啊我負責好多嘢。出面打工個個都負責好多嘢㗎啦，你仲要削減其他資源為咗自己高人工，好撚自私囉。你真係唔知出面10萬蚊人工嘅人嘅質素係點。

假設

即係呀p做埋蛇頭咁 自己出現錢比班伙記 再自己納晒稅？

利申：開過公司都唔肯定

Btw 而家黃圈識光合作用唔洗食咩 人地營運到 手足有工開咪得羅 賺錢都唔得 係咪所有黃圈要開善堂
幾間大野你地供到佢開幾間分店又唔屌？ 唔好成日鬥黎鬥去啦 dllm

做過sourcing 明就明

絕對唔係 出糧係公司account 過數
而家得佢賺無人賺

而家就係爆料就係話佢cut手足更然後自己袋十皮咋嘛，如果手足轉正爆更反對聲浪唔會咁大啦

個問題出係究竟我地係當光時一間普通公司定主打幫義士嘅半慈善公司。
以光時定價、網站體驗、貨品選擇，喺電商年代係零優勢，仲要未計佢靠打住幫義士旗號做懢咗幾多Marketing expense。
對於光時我地絕對有say，某程度上我地係半供養模式清費。
我都唔認同要佢做義工，但個問題係，到底佢qualify十萬人工？十萬人工係私人市場係大MNC嘅director grade 佢份profile到唔到？
佢話佢一打四部門，但下面咁多投訴，即係做得唔好啦，唔好點解唔拆返做幾份請多幾個人幫手？
唔係話佢一定要出好少糧俾P大家先唔嘈，出返市價囉，我諗大家都好滿意，義士都係收市價，點解P可以自己投票俾自己出高市價成倍？

肥上瘦下，開過公司就會明
P話Finance, IT, Sourcing等等都係自己搞，公司冇左佢就會行唔到，咁只係證明間公司有single point of failure，完全唔健康
相信唔少老闆聽到都想第一時間換左佢

你光時 甚至黃色經濟圈盛行得到
都係因為大家希望你地可以幫返手足
甚至提供在囚手足被釋放後嘅就業機會
成篇嘢淨係講自己經營光時做咗幾多嘢
但係一句解釋點解P可以有10萬月薪嘅justifcation都無
光時我由你啱啱開 買嘢要等勁耐先到貨
到而家做到幾穩定都有幫襯
P嘅努力或者就係光時做得起嘅原因
但係啲人支持光時絕對唔係純粹你啲貨/服務
而係真係想你做起咗之後幫返手足

黃店可以做到俾10萬人工唔係好事咩？

唔通想搵錢一定要奶共變藍先得？
黃色經濟圈就係要做到唔使靠紅藍都生存到呀

重點之一係炒咗好多手足喎，完全冇提
光時開宗明義係支援手足，所以我先幫襯

你公司個IT同微軟租office 365
咁既it技術你會唔會額外每個月比5萬佢？

其他既佢本身5萬底薪就要做架啦
知唔知細公司市價會計師幾錢個月呀
重要光時咁撚蚊型既公司
唔知重以為4大呀屌你

㩒錯負皮 so sorry

岩
我諗好多手足仲後生未可以做到管理層既職務
同埋有邊個肯辭職入去減薪做
第時cv唔寫又點解釋呢段時間
係出面做得management既都唔會咁易放棄自己份工入呢d咁高風險既公司做

不過十萬係太多既
五萬都好聽d
拎剩低果五萬去請應該有合適人選肯做掛
但係又唔知出面請個三唔識七既人做管理層
會唔會係藍絲想搵料爆

同埋好多管理層都做唔到野架啦
成日都有人講個上司垃圾咩都唔識剩係識叫人做野
咁實會有請錯人做管理層既問題
發現左咪shift下duties囉
要搵到個合適既人去做管理層好難
呢d政治色彩強烈既公司可以搵既人才又少
咪更加易有呢種情況
唔出奇唔完美可以改善

利申：fg

肥一個其他人含柒都叫好事

條友果十萬係咪值係佢內鬥能力
睇字佢最撚柒廢乜都唔識
但有本事一個趕走哂所有人而唔係佢比人踢走

本人由開始籌備階段就有留意，明白你們當初的私人資金緊湊，亦有軟硬件的初期資金亦是私人墊資，雖不能瞭解個中情況，但本人亦

相信及明白你們的初心

多過一個人就有人際關系，亦有爭端，請明白

毋忘初心
方得始終

秒殺上面個大企業家

10萬人工，但幫工司搵多過10萬，咁我覺得justify 到喎
唔係直接俾手足先叫幫喎

當你set高價賣貴d既時候，話要幫手足。然後你同我講你十萬人工

睇完
嗱嗱聲用完d卷就算
之後光時發生咩事都唔關我事

根本避重就輕，啲指控冇回應過咁濟，淨係講自己幾辛苦

佢理念係請手足喎，有邊間係咁？

其實開間公司收10萬蚊有咩問題
依家係黃色經濟圈定黃色乞食圈
好多黃店老細我諗都有呢個收入啦

黃色義工圈

弱智
你當普通公司咁睇已經唔岩啦
咁買野我同百佳格價駛撚去你光時買

唔係話佢唔值，但你開肥約同時cut下面更你係咪會畀人屌

然後成篇文都無回應到呢樣嘢，亦都無指出爆料者所講的係不實，我都睇唔透光時管理層諗緊乜

報薪俸稅果份表
有一格係剔公司代繳薪俸稅

會唔會係咁？

因為成個管理層都廢囉

成篇嘢淨係洗白歌頌P
嗰十萬人工就一句開過公司會明白，屌你老母

光時呢間野根本係慈善
佢d價高過出面咁多唔係打住光時幫手足旗號邊撚個會買

就係你個句購買與否顧客自己會決定
我原本就現有客戶嚟周不時都會幫襯
同你講而家見佢個回應confirm咗真係出10萬
重話咩開公司會明無10萬？up乜撚野
真係唔會再幫襯

最大指控係光時成撚日告急
同係咁叫人預支買佢地既現金券
結果肥上瘦下 個倉重要比人屌連冷氣都無
刻薄最底果班手足呀

你呢啲諗法似足
個警察都唔想打人 佢為份糧姐
斯德哥爾摩

Agger

講緊佢自己上一份工同十萬差N咁遠
憑咩叫價10萬
出面大公司高級Manager 都開唔到呢個價

我淨係記得龍門同marco

大家睇路呀
當日都係咁屌人血張
點知隔半年忍唔住想靜靜雞都唔得

經典老闆回應
P老闆真係好唔得體
儘管你係值10萬
你減dd畀細嘅
士氣已經好好多
而且你食嘅係一班批判性高嘅人ge錢
唔係d傻西藍絲
好心就醒目d

呢邊難啲 要告起碼告5-6個舊同事

TLDR，有冇簡短版？

細公司account clerk
2萬樓下

但而家P袋哂D人工 好多手足都無更返
個倉又無冷氣

最戇鳩講撚到P it做左好撚多野夾硬講幾個範疇
點知幾個範疇全撚部係租罐頭
你試下去上班台問班it狗每個月人工要額外比5萬做管理費
睇下會點比人屌到屎眼開花

先要問問光時既 business goal係乜

之後再對照下公司做既決定同方向係咪配合到，如果唔係的話間公司既管理層就係不務正業

Marco 係pk 自己失職被炒 出書唱人之餘仲走去叫人告佢 人哋先告佢
類比不當

P姐領導下
D野咪咁撚貴囉

咁老實講句，由零到今日，除咗大家支持佢理念，你話佢哋本身無能力我唔信，之前全職義工而家要back pay都好正常，但而家咁畀人爆料真係柒咗少少囉

我無當佢係普通公司
我當佢係帶有強烈政治色彩既公司
有咩地方你覺得唔適用
或者講下你心目中既光時應該要係點

好似開一間公司 做到盤數負數可以唔洗交稅定唔知交少d

細公司職員分享下，純粹係聽過個accountant 建議所以帶個頭盔先

有機會解釋到嘅就係一個月出晒幾個月糧（eg 每半年出一次糧），因為一個月mpf有上限嘅關係，咁做可以交少d

分分鐘背後又係蔡強榮

連pr都做埋咁都唔值十萬？

如果大家無睇上個po
可以同大家講有堆做倉手足一星期番6日
月薪13500 個倉無冷氣
有d手足一星期剩係比人叫番一更
560蚊一日
而家個管理層自己confirm出10萬比自己
補句咩開公司會明？而家我想知有邊個明
明明就肥上瘦下刻薄手足

我哋最想幫就係一眾義士
但有唔少人都爆原來手足冇工開迫住要走
返倉咁辛苦又冇冷氣
明明P叫得十皮一個月 姐係有錢去解決以上問題啦
依家就係因為佢做左管理層自己落袋
搞到光時收皮

留名
雖然唔睇好黃圈
但因為一條友而搞冧成間公司好唔抵

成篇野淨係想講點解佢值十萬

首先你話要減人工入去無人做
咁你一開始就唔好開呢間公司
你做得就預左你一定低人工過出面
搵錢就唔好開黃店
比d競爭力出黎砌贏HKTv mall 百佳囉
又要打住黃店名又唔係加人工

光時Facebook都無回應嘅

等左成日就係比D 咁既回應
WFC 你做得幾仆心仆命 做左幾多野
你明明可以請多幾個人你分擔工作
諗住List Out 你D Duties 就想Justify 自己值十萬？
你做成點已經有大把現職或者前員工講左 大家有目共睹
最大問題係你做緊既野同光時原本理念完全背道而馳
我睇完篇文都見唔到你有諗住幫班手足
我地唔係想睇你做一個多才多藝既無償義工
係希望你作為黃圈先河 可以做好榜樣幫到更多手足
黃圈已經好多內鬥同老鼠屎 咁樣落去真係冇人會有信心

變相confirm出10萬
無咪無
而家咁講係講緊佢覺得自己值

賤到無倫 等執柒啦

利申客戶
唔會再幫襯

governance 咁有問題, 仲吹奏自己有幾勁?

其實好多時公司岩岩開
如果無經驗既人好多時係無keep單
無keep單係盤數度扣唔曬係要搵人食咗佢去扣稅

同埋香港做滿三個月要交強姦金
有時為咗admin上 好多僱主都會現金出糧 唔交mpf去慳返自己同埋僱員果part

再加上 如果啲人換得好密 又黎又走 你唔會想咁多admin野去做就會用曬同一個人出糧

至於點解用一個人唔係全部可能係因為稅務考慮
稅果度就唔講啦 一陣愈講你地愈唔明

唔會再幫襯x2 比返啲錢我啊屌你老母

Please pin this

明晒啦

其實真心為手足著數已經會自動辭職解除公關危機

而家賴死唔走仲出埋d 洗白文 根本已經知佢個人戀棧權位

永不幫襯

黃色共產圈

個個要差唔多人工，越批鬥我就越幫襯

又鬥黃了 好耶!

上面講緊好多同理念選擇，想知有邊間都係咁？

利申 幫襯都係因為佢地請手足

講得咁隱晦 無十萬 都八萬

完全公關災難

細公司 一個manager市價幾錢 咪出番幾錢

有幾難判斷

而家咪指控佢唔比手足開工+倉無冷氣 +唔理坐緊監既手足申請釋前計劃
同埋明明佢一開始話盈利每一分一毫都會用落手足到 先咁多人幫襯
你睇清楚哂成件事先啦

點睇都係阿P似管理層多過出呢篇文嗰個人

簡單直接

我覺得咁嘅

1 佢係咪之前做義工，而家出10萬係補償番佢之前義務嘅工作？
如果係，咁呢10萬會出到幾時？定永遠？

2 佢之前賣點係幫手足，打過告急牌
你如果真係要轉型做類似社企果種模式，以後就唔好再用告急牌。
如果你用告急，就變成佢有道義上責任要向大家交代啲錢係點用，幾多％用係人工，人工最高果幾位有幾錢人工，類似ngo咁。

咁加到佢俾standard tax rate

其實大家講下細公司經理市價係幾多先
然後比呢個市價大20%我都覺得合理
有個pt大家都skip左
係光時做完經理
份CV呢世都唔洗去大公司做
我覺得比市價高少少係可接受

無人叫佢要低人工，跟返市價得唔得

講緊用低人工請人啊

光時根本垃圾，由定價，物流，貨品數目，營運，所有野都係垃圾級，咁點樣可持續，點樣做落去

呢啲嘢邊可以講出口

同意，先唔講錢呢個層次

一個人攬晒其他工作上身，同公司理念“扶持手足成長，可持續”既前提下，呢個唔係一個符合公理念決定

咁$13,500落手落腳而且無幾多選擇嘅手足呢佢個位邊撚個做都一樣其他人經做好曬
利申有自己shopify

點解會賺到咁多錢係因為個個都信佢會將賺到既錢用返落手足到先幫襯佢
但原來好多手足都好少更返 又要扣鐘 D錢落哂P袋 呃消費者
你睇清楚哂成件事先決定盲唔盲撐啦

你大我呀 我都有自己公司 其實你知唔知薪俸稅貴過公司稅？
用人話講：我出十萬俾P交嘅稅係高過公司交十萬蚊對應嘅稅
定你諗住P打正旗號逃稅

跟本成間野都疏離市場，唔會做得耐

呢篇證明左之前屌鳩光時既po係真既 你睇下d前義工員工點評先啦

Yes 好多freelance要報稅的話 會寧願比錢開間公司收入當利得稅

有人講有機會係有下屬需要現金出糧
不過都係等佢解釋先

覺得佢有功勞, 有錢賺咪分大份, 個個月俾突佢托, 開過公司都知道你自肥啦, 仲要大其他人打公仔識閪咁既語氣

PR香港全行都炒人 放無薪假無工開喎
佢憑咩出5萬底薪再加5萬it技術(全部租出面服務code都唔洗寫)

開過公司既人會明

大佬，我冇開過公司，我唔撚會明
同埋成篇野都好撚正苦style

你誤會左wo
我講緊無咁強人才肯減人工入去呢d高風險公司做
就係想帶出
管理層之所以垃圾係因為無人才肯去做
咪得班初頭既義工
難聽d講
咪得唔識管理無才能既新手頂硬上去做囉

當無人才肯入去做
咪無人用
無人用咪由垃圾身兼多職
身兼多職高人工d好合理
不過佢無才能又逼住身兼多職
咪出事
比人覺得憑咩
所以我想講佢呢個位高人工係合理
不過首先要佢做到野先可以服眾

但係佢又好似做唔到野wo
咁點搞好
咪比人聲討

我想講依家呢個情況就算一般公司都好常見
呢種難吸引人才既公司更加易有呢個問題
所以唔洗死刑既
比時間佢改咪得

係人都有貪念
開檔野出黎想搵番d錢無可厚非但係唔係咁撚離譜
咁樣同ngo有咩分別
呃善心肥上瘦下
一個月一個萬營業額未扣開支成本竟然有10%去左一個人度

如果d手足1個月先返得1更 咁仲點叫黃圈，我諗住用埋手上張卷都唔去幫襯

Tui

個個專登開BR畀利得稅 你同我講過落人頭避稅

我就覺得如果佢用13.5k係想請多幾條友，咁就通

但100k除非係好短期出3-4個月，用黎cover番佢上年做義工之外，點都講唔通

根本當班手足勞工係私家賺錢工具

呢啲人心內面一定好睇唔起班學歷低嘅手足

心諗又唔讀書又坐過監 我出1萬蚊糧已經叫善待你啦

又唔係黑市勞工 點解手足返工唔可以正正經經出糧 現金都得啦

當你普通網店已經玩撚完啦
受住人恩惠仲咁要咁高人工
大把打工仔咩都要做啦

Exactly 無冷氣好熱 ？
唔好做囉
不過轉到工既搵既錢都多過份閪工

Pishhh

佢呢幾日認左佢將份糧cut番去五萬相信好多人都會順番氣
佢咁樣出十萬糧爆左出黎光時仲可唔可以玩多三個月我好懷疑
出番五萬理清條數起碼可以長做長有
做大左再加番自己人工合理好多先

好失望，我用埋手頭上個幾張卷就算啦
我初初仲好反對有咁多間黃網購店，認為要壯大左光時先好搞其他
但而家好慶幸有咁多間網店比我簡

正常避稅應該係老闆唔出糧 所有洗費落公司數 做到公司冇錢賺加老闆冇人工

怪怪地咁喎

好多前義工/員工出來指證係P迫走幫手嘅人wo

同意
5萬合理好多

好簡單
我幫襯光時係想手足有工開有糧出
唔係用嚟高薪請p
既然啲錢都落唔到手足到 我都冇理由再幫襯你

做咗啲乜？

係頂多證明到佢能夠做執行者角色 但都證明咗佢做唔到management

依樣最仆街 刻薄最底果班自肥

以依家既指控同你依篇回覆你係死撚硬

你唔交代返清楚 唔單指你地收皮 以後同類店係唔會再有人信 不過睇死你都唔care

樓主咪係p條撚樣

睇左成篇一路等回應10萬人工

點知淨係得呢句：
而至於點解會有$100,000人工呢個數，開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。

R撚晒頭 唉我都係有幫襯開
篇回應咁垃圾 唔知仲幫唔幫襯好

又黎

黃圈真係慘, 日日比人釘撚住, 賺又話賺, 又多質疑

其實悶唔悶 咁多員工 義工出黎屌都係釘撚住

不如P君考慮下退出
如果唔係
光時應該永不錄用

我開過幾間，但都係唔明

不如問樓主係咪真係代表到成件事先

大把其他選擇除非你想資助呀p

大把黃絲自願課黃絲錢易cap

前員工表示呢篇野肯定係官方野 一睇啲行文用字就知

我理解係cut更告急=生意麻麻哋，既然係咁你係咪應該考慮唔好咁大咬先？學你話齋 5+3/+2，年尾爆數再分紅我相信唔少人條氣會順好多

如果佢家經濟有問題，全職義工轉正可以開返bonus當返做back pay，而唔係而家咁出死一份糧然後下面cut更

利得稅先易扣稅呀

你咪撚on9
公司頭200萬profit 交8.5%稅
10萬月薪交到17%
點樣稅務考慮?想交多D稅?

好多保險狗 aa狗 銀碼太多 要支落公司避

用番薪俸稅 來避 真係奇聞

如果係咁 大老細 出幾億糧來避啦

講果個有無腦 定真係水開人 當人真傻

你應該無追post
問題唔係賺唔賺錢，而係賺咗啲去咗邊到
而喺光時倉務員做到隻狗咁（上個post有前員工講）13xxx人工，part time一星期派得一日更 嘅情況下，10萬係咪合理？

咁叫解釋咗？我冇開過公司喎 咁姐係點解會有$100000呢個人工？

佢淨係發過呢個post

買咩樓壓測要去到10萬

不了

其實真心為手足著數已經會自動辭職解除公關危機

而家賴死唔走仲出埋d 洗白文 根本已經知佢個人戀棧權位

當初滿口人義道德話咩賺嘅一分一毫會去晒支持手足

而家變左去晒自己銀行戶口

一開始已經唔應該幫襯啦

負責人名又冇 地址又冇

黃絲精神病先咩都信人

退出出去搵工有困難即係趕絕佢

咪就係基層倉務提子管理層袋十萬
人地一腳踢 街市菜檔都月入十萬以上啦
都唔知屌乜鳩

睇住佢一直炒人一直cut更 生意單數越黎越少 又唔屌得？
咁你又屌政府？

咁又唔好講到人地咁低賤
係光時呢間野受人恩惠
而唔係十萬p受人恩惠
佢唔係無工開所以入去做管理層
佢都放棄左原先份工既
雖然我唔覺得佢原先份工有50k以上

普通網店係玩完
但佢唔係普通網店
加上光時既特殊本質
係好容易會有呢種情況出現
所以咪話比時間佢地改善

咁都大把打工仔咩都要做做埋上司果份
人工又唔compensate
而上司鳩hea玩手機
但唔代表呢樣野係合理

講2句手足手足 情緒勒索下班黃絲豬會自動課金

有冇人知光時請左幾多個手足幫手先?

話唔屌得，會唔會同個運動嘅價值觀太背道而馳

用得累積數都知出事啦
點解唔出埋現職？

佢係畀人炒左先入光時

磨牙

屌你追po啦有問題唔繼續撐

都話唔係錢問題

賺左錢咩都唔做同非黃有咩分別

借黃個名來賺錢者

大把小店有貼捐左幾多出來喎

蕭生就幾十萬個月

有冇做野市民會睇到

有冇人會屌蕭生咁高人工扮黃呀

(事後被人發現， 原來P君上一份工作既人工係40-50K， 但在擔任光時義工期間已經被原公司炒魷。 P君根本就係以失業之身加入光時， 又何來挖角升職加薪至年薪百萬之資格？)

上個post前員工話P係比原公司炒

真心為左公司淨低班手足的話

得番自己辭職一條路

有請手足

一係自降起碼一半人工

啲前員工屌晒鬼part time一星期得一日更

如果要計數 未過三年嘅公司 不能做按揭

屌晒鬼喎

我講緊無人才既係無管理層既人手
唔係最低工資果班手足

如果你話佢地逼走管理層再食埋佢份糧
咁就有問題啦

不過解決方法都係一樣
Shift duties / 直接換人
但係換咩人？
邊個肯入去做？
點查呢班求職者係咪藍底想搞事？
呢d又要諗
所以我覺得要比時間佢地改

如果要負責it，7-8萬係合理，依家5年經都4皮以上

不如夾錢比班受害者開返檔頂死光時啦
支持逼害手足咪課金
大家都批評多，建議少

同路人去幫櫬你係因為真係以為可以直接幫到手足
你肥上面咁我仲幫櫬你黎做乜

再講請手足 燒山請得仲多點會唔支持蕭生先

反而支持無啦啦開既黃店

其實光時個問題唔大 炒晒嗰兩個仆街就搞掂

收十萬唔緊要
唔好刻薄手足就得

呢招高章
開個離譜嘅10萬銀
而家大家覺得P呢條垃圾減人工就得
咁佢就成功爭取5萬人工

公開埋盤數先 隨時又有 Q R S 屌你老母

我覺得要出番個po總結之前既討論加埋呢篇文
有部份人無追開po會唔明

13000 人工 不如做hktv
Or 正正經經考個車牌
做van啦

就係講緊迫走既唔係最低工資手足

型囉小店呀麻

開過公司會明
緊係啦,唔開過公司點知到原來肥上瘦下,剝削員工係咁撚爽

developer mode望下個網個知 shopify到成個系統都唔係叫"IT啦下嘛"...
報個ERP連POS一年Maintenanace先50粒 洗理IN HOUSE有條10萬管理層咩

咪撚戇鳩啦

你都癡線，咁咪交薪奉税交到最高？
要打大個成本一定要用人工？你班手足都現金出糧啦⋯⋯
我係有限公司老闆，我唔知佢做乜

返6日同出面冷氣倉差唔多

賺到錢有冇請手足？有冇刻薄手足先？

開完個（2）都驚比人告 仲開（3）咩

光時既理念係可以俾多d手足做野, 當你做4個post, 每個值2萬5都應該收10萬咁睇, 你都應該分拆曬d post 出黎請手足, 或者係3個head count 50+25+25啦, 手足唔係剩係可以做倉架, 大把有學位有理念既人

無，有。
請追post

告手足 好大罪

轉左份工就多成倍人工 應該係我無能力係光時發圍姐

租出面罐頭既it要額外每個月比5萬佢？
出面要寫code管埋server先得2萬頭呀

有請，但工作環境無冷氣，part time一星期一日更，逼走唔同Teams

點講都唔會十皮人工，要幫就直接幫手足！

無追post sorry
原來都有50k
有無咁多50k
比人炒應該係經濟差姐
比你地踩到能力地底泥咁原來本身都撈得幾掂

咁既話佢覺得自己值100k都唔定
貪婪

開過公司當然明，肥上瘦下嘛

黃色批鬥圈，正式開始

咩9 it team原來係整個shopify
仲要吹到咁大

講真 shopify 有d網可以做到 customize 好 enterprise

光時果個只係垃圾template來

仲話識IT 真係笑死人

點會，是但捉件fg都過咗2萬

依架光時既打手係咁skip全套野都係租出面
完全無點含it技術 根本唔值額外5萬一個月
只係一間普通公司2萬人工內既it仔做既野都不如

開過公司嘅人就會明=我話ok就ok㗎喇

利申 直頭唔信佢有ERP 得幾條友ERP條撚咩 一個module都用唔啦下嘛到

咁我係以一間社企去睇
作為一間唔完全為營利（但人工不能太無競爭力）嘅機構去睇的話

齋為營利再高啲當然得

聲明完全無解釋呢d指控

今時唔同往日啦
fg IT support 得16-18k
利申 唔識it 純粹多it狗 fd

告我咪又無人理

問題其實係十萬
間公司都仲發展緊 一黎收十萬真係有啲多
但唔係光時問題

有追post，就係佢份聲明完全無提

黃店賺1蚊都唔撚得
賺錢就係血饅
出糧就係搵手足笨
貨一定要最平 貴一蚊都係血饅

繼續分化囉

接受唔到解釋，一個人獨大同私人公司自己做老細有咩分別，多d人分擔先可以確保間公司真係幫到手足，1個人10萬人工完全唔合理，麻煩將工作分配俾其他管理層，管理層之間必須有同等話事投票權，唔可以一個人話晒事

點解佢一個人義工階段有咁大權力
應該要有其他人支持佢先成事？

我開公司就真係未試過啦, 管理層都叫做過10年8年, 根本係"我做好多唔同team既野, 應該收曬果堆head count值既人工"既concept, 你去私人公司邊有呢枝歌仔唱呀, 唔係唔俾你賺錢, 但呢d post係咪要有一個benchmarking 既人工去令人信服呢

前兩個post呢

support一向低 但佢依家係要由零做決定揀solution架wor 已經唔係support級數

佢由4-5萬比人炒到光時十萬呀再炒左一堆手足同cut更

唔係佢做....屌追po啦
佢畀盡係it support咋

係囉係囉

總之黃店做唔到世界第一都應該執7佢

你真係覺得拎咁多資源唔幫手足無問題咩

P B O 原本三大team柴娃娃搶IT FINANCE SOURING權
最後P同B狗咬狗

輸稅輸到痴線，無人會咁做

講左好多次佢成套野係租人地公司
有無用過yahoo拍賣？
你比錢租撚左個柜 自己打返鋪名
set分類 up商品圖同入返庫存數量渣

上一份搵幾多佢講架即
唔通真係有人check佢 要佢比salary prove咩

追左第一個post，cut parttime更，一星期返得一日

傳說係無人睇過cv

好有問題
唔係聖人已經出事

連登仔永遠是對的

咁既質素根本唔會做得大個餅，網購係好燒錢既行業，Amazon hktvmall pdd都燒咗好耐錢先有今日既規模，黃圈根本冇能力溢價幫襯光時咁耐

咁撚樣既IT技術 值唔值每個月額外比5萬佢做管理費出十萬元人工呀？

又話告急又剩 連13500/15000一個月人工既倉務都養唔掂要cut更
睇唔到佢幫光時賺到幾多個10萬

你咁勁你唔去做？

好簡單好易做呀

黃店批鬥師全面進場

身兼數職 自然冇瓣做得好
而且講緊10萬
好多出面大公司管理層都冇呢個人工
請多2個人幫手再唔係outsource仲好

你肯定一間公司得對客層面有it system?

批鬥批鬥批鬥

解釋唔夠乜乜柒柒,最好全裸公開畀全世界睇,然後等港共搵蓋世太保上門抄家屈洗黑錢坐冤獄

屌原來告急都係呃人
毎個月有十萬比高層
不如請多幾個手足啦屌你

比人炒唔代表人工要低既
如果佢做到野
廿萬都值
你唔可以因為人地比人炒就諗定人地要低人工

唔好誤會唔覺佢值十萬
我指你呢個point唔合理

不過一邊炒人cut cost一邊加自己人工就抵屌既
如果無合理原因既話

無人叫佢全裸 唔好Spin

唔好咁撚井底啦屌
搞自己生意好多人都用 IG mk妹都用緊

係啊

所以執7哂佢啦

黃圈做唔大 咁全部唔好做就岩

大家可以買番藍店

繼續分化

想講清楚一樣嘢
光時成立嗰陣係打正旗號話賺嘅錢會用嚟請手足
到手足takeover到啲義工就會慢慢退
然後先可以引到黃絲買贖罪券做第一批資金
本都唔使出就開到間online store
所以佢哋冇老細亦冇幕後金主
根本唔可以用普通黃店做生意去理解
佢哋係冇打本自己唔會蝕錢

出一蚊都嫌多

黃店都是垃圾！

大字就岩哂？

其他既佢5萬底薪人工果到就要做啦屌你老母
5萬元請佢返黎擺呀

得幾個FT嘅公司講咩ERP
當你真係要 外判已經得 pos+erp+24 maintenance+aws 先七十 一百
無自己SOURCE CODE點解要有in house IT
IT SUPPORT咪夠曬

黃圈唔俾賺錢/賺得多 - 從來全部人都係屌你肥上瘦下, 齊柏林熱狗開多幾多間分店都無人屌
IT 可以好值錢 - 值, shopify係好值錢, 因為佢俾左個好簡單既平台大家去營運網店, 今年股價係升左2.5倍架

咁講Elon mask 搞咁多野 都係自然做唔好

要沒收佢人工

快批鬥Tesla, 我想入貨

出糧已經唔岩啦

唔係義工我唔會支持囉

一打膠

黃店出天價人工
肥上瘦下刻薄最底果班焗桑拿就最岩
快d上光時個網買禮券贖罪啦你

LM

條撚樣分化專員嚟,起佢底就知

原來係咁

小弟太窮唔識

哦 咁你唔去開黃店既？你咁勁

分乜化專員 全部人都叫緊比啲錢其他黃店唔比光時姐

咁就出事啦
佢要澄清就公開比其他管理層睇

叫人請多幾個手足都分化？ 你洗唔洗驗腦

成班盲撐光時既戇鳩
話it好值錢 應該都唔知我地屌佢全部係罐頭無咩it技術都睇唔明架啦
班白癡快d上光時個網買贖罪券
每個月額外出多5萬元比p做IT管理費啦

又spin 左去黃店就應該有糧出, 無話唔俾佢出糧, benchmarking 呢? 同埋邊個監管? 你由頭到尾自己打本做自己生意梗係唔需要啦

係呀 集中火力搞死一間黃店

之後就搞下一間

龍門就是成功的例子

手足好波 做到野

無追post係度嗲

眾前員工前義工
比獨裁P玩弄權力 搞到心灰意冷

竟然話我地分化批鬥

唔係十萬係幾多先

如果我講既野唔係事實比人告左跟手佢地澄清左啦 你spin去全部人分化無用架喎

我都唔明佢答咗啲乜尻，同啲廢老講唔通就話食鹽多過你食米一樣
佢assume所有人都開過公司？就算開過，咁又解釋咗啲乜？

解：P做咁多野十萬都值啦
更何況唔係真係出十萬

好多特登引戰

全部租出面公司罐頭佢都好意思每個月額外收多人5萬
咁我公司生m$既office 365 都要出多一倍人工比佢啦

講到自己咁辛苦做咁多野（仲要做得唔好）
點解唔請多幾個手足返黎培訓
咁先係光時本身個本意

你都覺有問題
咁咪就係個問題囉

全部租出面公司罐頭佢都好意思每個月額外收多人5萬
咁我公司it仔租m$既office 365 都要出多一倍人工比佢啦

連光時成立資金來自顧客同目的係咩都唔知
post都唔追
見牌頭就撐咗先

講elon musk就好啦, 跟足佢果套我一定支持
2004 開始無出糧, 如果年尾review tesla hit 到KPI (通常都係tesla市值)就可以deep discount買tesla 既股票, 如果你光時set KPI 而又係公開既, (例如請到幾多個手足, 做到幾多張單呀) , hit到KPI 就分10皮一個月, 我覺得完全無問題

分化師全面進場

個post 勁多block 左既5毛

例如 高級首席5毛 五味冰火

本意要請多啲人幫手足
而家唔請多啲人跟手呻自己辛苦 就拎10萬爽
都係啦 點解唔請4-5個人分散啲野黎做

出一蚊都嫌多

黃店都是垃圾！

大字就岩哂？
0
0

嘩屌好黑暗
當我呢個post講過既野無講過
Thanks

呢4個位人工比盡5萬

間野係佢自己run既理撚得佢出幾多咩
家下係依靠黃圈先發到
咁係咪代每個客類似佢股東呀咁佢出咁高之前係咪要有個合理理由呀
問題宜家好多前員工都話佢無做咩野呀嘛 邊到值呀

都話水魚圈

連登就冇咁多人有30K 50K 0既
不過覺得全連登都冇人開公司有BUSINESS SENSE
咁就真係睇太小人啦

黎黎去去都係個句
係幫都幫黃小店
哩D 咁撚高調又多人幫襯0既, 洗你去幫咩

討論要考牌

賣光環自肥最可恥
破壞黃圈就係咁既人

開黃店原來要用Tesla 做標準

勁

全部租出面公司罐頭佢都好意思每個月額外收多人5萬
咁我公司it仔租m$既office 365 都要出多一倍人工比佢啦

重要光時成日告急
又成日叫人預支買禮券接濟佢地
憑咩肥上瘦下刻薄最底果班

鬥大字？ 咁點解光時咁細間公司出糧用大mnc做指標？
你係咪pa姐打手黎架

咁黃絲又係抵死既有蕭生唔撐

撐d不知名網店

出左事又話人扮黃

P上份工4萬幾
咁用5萬請佢
兩萬五請多兩個返黎幫手唔得?
1.多左人手
2.唔洗將所有野比一個人揸
好似宜家咁 佢一句唔信我 我唔撚做喇
咁咪一野跣晒所有人?

如果用P黎頂交稅人頭
1.咁其他partner就唔會唔知啦
2.唔分3 4 個人頂?
3.已經會比狗針 仲搞? 仲要搵一個咩都關佢事既人報? 唔合理喎

唔係黃色義工圈 但唔代表可以大咬
你負責好多part都好 可以分出黎
可以大家傾 唔係我負責好多野就嗌10萬
一個人用盡得24小時 1對手
請3個人每人12個鐘做都36小時 3對手

五味冰火仲仆街

幾時捐哂身家支持黃圈

全部租出面公司罐頭佢都好意思每個月額外收多人5萬
咁我公司it仔租m$既office 365 都要出多一倍人工比佢啦

重要光時成日告急
又成日叫人預支買禮券接濟佢地
憑咩肥上瘦下刻薄最底果班

係呀 旺仔小鳩頭 紅字岩撚哂呀

我係五味冰火既屁股打手

追擊五味冰火個屁股

依樣最仆街 刻薄最底果班自肥

係呀 旺仔小鳩頭 紅字岩撚哂呀

唔係比晒所有野一個人揸
係佢一個人搶權搶返黎

人地出幾錢人工又關連登仔咩事?

黃圈根本完全忽視人性自私，點會做得住
兩個一樣既橙，一個5蚊，一個4蚊
去幫襯4蚊係人之常情
黃圈光環唔係商品既附加價值
要脫離咗依點而仲做得住
果間黃店先有機會壯大到

唔係wo大佬
我無話佢值
你冷靜d先
你講既我無唔同意亦都好同意

我咪話想講既係你果個point
比人炒所以依家人工高d係唔岩
唔合理

蕭生有網店？

小龜頭, 你自己拎開elon musk 同p君對比先
係咪一條友係度死頂太辛苦唔記得左自己講過咩

身兼數職 自然冇瓣做得好
而且講緊10萬
好多出面大公司管理層都冇呢個人工
請多2個人幫手再唔係outsource仲好

咁講Elon mask 搞咁多野 都係自然做唔好

要沒收佢人工

出一蚊都嫌多

黃店都是垃圾！

黃圈只容許聖人義工！

大字就岩哂？
0
0

講左咁耐啲前員工前義工都屌鳩緊間野
有前員工萬義工幫手未
咁多人屌一個人幫都無幫
一睇就知間公司擺撚明有問題啦下話
如果管理層係好 點會一個員工都唔幫口

邊度官方先
FB又冇個網又冇

燒生係黃圈既定位又真係抵撐既

出一蚊都嫌多

黃店都是垃圾！

黃圈只容許聖人義工！

大字就岩哂？

就算黃店, 賣野價格都要具市場競爭力
如果太偏離市場, 咁根本唔應該生存
如果佢生存到, 講真人地出幾錢糧關你叉事咩

社企還社企
慈善還慈善

慈善就non profit 嘅

你唔知依家一個風向都可以收一間公司皮 ?
post link都貼埋俾你都唔睇

我有比錢聽佢PARTONE
佢真係好抵支持O既

我意思係唔洗所有野落晒一個人度
唔係指佢地比晒啲野佢揸
咁佢地當初都應該出聲 唔比佢搶
就算有冇異心都好 對間公司好 仲要黃店一定比人搞
咁諗係理想
始終當初義工圈 大家都有自己野做
有人話可以幫多啲手 其他人都應該冇所謂仲好樂意
同埋冇諗過咁

Sourcing team 比唔足貨你？？
你唔話自己on 9唔開足錢去訂多d?

真係好好笑PEPA講到一個人做哂所有野, 其他義工無做過野咁

一星期一更560

我屌

尋日我公司請手足
兩個鐘$600

諗番起都燥撚左
連登仔仲要屌鳩人血

我有兩間公司
完全唔撚明點解值十皮
佢所講做咗嘅嘢都係創業好基本嘅事

番緊工好忙ma
覆呢到都覆唔切啦就黎

同埋頭先有人link左比我
即刻有睇番第一個post第一個回覆
不過都比你針住之前d回覆黎屌

請問我合資格參與討論未大師兄

以後唔會再幫襯你
講左咁多都講唔通點解你值咁高人工
你個初心係邊？

盲撐
如果唔係幫手足嘅名
點會咁多人幫襯佢

我寧願佢比個合理嘅人工
然後再請多幾個手足仲好
依加同NGO 肥上瘦下有咩分別

你明唔明個問題出現係邊？
十萬蚊人工 屌 幫到幾多手足啊
唔講全職 pt都請多十個啦

請我ok?想撈埋星期六日搵銀

幾個所謂team head P B O一齊搶權
P配合 用IT admin right 改其他team access

可以點出聲

P嘅無能同政治手段比十萬人工更可怕

一個人可以有120萬免稅額？
係要玩稅都應該幾個人頭啦

連登總有人係識嘅
總好過乜都唔識.乜q都5毛 鞭屍
個個月薪有3萬
但乜q都唔識
唔識唔緊要, 基本禮貌 虛心必須的
下下戇鳩老母前後 ,
國泰單野反應緊出年的市
基本上, 11-12月炒人,年前減人工20-40%(估)

同人辦館
Jimmy Jungle
瓹窿瓹罅

人地個指控根本就唔係話你P要做幾多野
而係講緊個初心

最重要兩樣野,第一係點解你袋十萬人工咁多,肥上瘦下
第二就係人地話你炒哂班手足

根本就冇回應過重點,整係最後提一提
我幫D客免稅咪最多一年13萬2

鬥啊！鬥鬥鬥！gogogo!

講稅務考慮真係笑死人 我睇開公司數
睇過一百幾十間間公司盤數 未見過有公司會因為稅務考慮而咁做 笑大人個口

以前有買開光時 都有叫朋友買
嗰時仲得啲日用品買 係貴少少
ok啦 點都要養大左 食到更多貨先有得同人傾價 同營運成本先低 明既
但如果搞到咁 真係好失望

如果只係得解釋同繼續用呢啲人 都冇晒手足支援進修
咁永不錄用

稅果度就唔講?講啦做乜唔講?
開公司避稅我就聽過,老闆加自己人工避公司避我就真係唔識
想學吓點做再教我老細

PR 公司輪撚住黎攪

屌你老母追po啦

睇完我得一個結論：
P 1個人做IT team, 接手左Sourcing TEAM, Finance TEAM, 發起人, 倉TEAM. 一個人做得晒本身成條TEAM嘅工作，仲要係幾條TEAM?

當初大家要搞黃色經濟圈 係要d錢益返比自己人 冇話要共產主義wo 而家行資本主義 肥上瘦下係好正常 唔明大家嬲乜 如果人工低應該轉工 覺得唔合理應該去勞工處投訴

利伸：純粹花生友

同人辦館個page係寫扣除成本捐俾612
Jimmy Jungle係支援在囚手足

光時既理念係，我地消費既一分一毫都係入手足袋，直接聘用手足

一講錢 啲人性就出曬黎

你話3-4萬都合理 其他錢幫手足

10萬 咁你自己做生意啦

同埋如果唔係掛手足名義 賺到咁多錢

屌你老母
又唔見藍店咁多新聞
用下你個死人腦啦

係呢個時候仲夠膽自居黃店既，就幫櫬

好簡單

對家都未死，自己搞散個圈，你玩埋我個份

重點個光時成立目的講明係每一分營利都去幫手足
同其他普通黃店好唔同
大家都係衝住呢點先去幫襯
但佢衣家出成十萬人工比自己 仲要有人指控佢cut 手足更
咁姐係呃緊大家

叫自己做黃 無幫手足 叫唔叫黃 答我啦

唔小心正皮左

應該啲野開左個頭上左軌道
就踢走晒啲人
獨呑資源

點解個結論唔可以係 其他team做起咗，開始上軌道，P趕走晒原有team嘅人，自己拎晒啲嘢嚟做

講咁多廢話把撚，叫佢HIDE 名後POST MPF 上個月供款記錄出黎啦

有部分係真係五毛同pr
不過呢單擺明p有問題喎
聲明又冇解答到野

有人幫P護航

追post啦

1. IT一開始唔止佢一個 但佢無貢獻 光時只係用shopify 仲要唔係P幫手set up
2. P用佢嘅IT admins right 搶Souring team權
3. 接手再IT Souring ， 聯同柴娃娃嘅marketing / l倉team head , 成功架空負責finance 嘅發起人
4. 最後同倉反面狗咬狗

如果佢只係普通黃店 咁自稱下都無所謂
但重點係佢當初口口聲聲話所有錢都係去幫手足 請手足
衣家做既野就背道而馳

時間唔係錢??

可以咁講

想問咁係咪唔應該追究黃網店高層肥上瘦下 刻薄真手足員工？

都要睇上一份嘅性質嘅 如果佢真係要都要管 10萬直情收平左 仲要佢之前做左咁耐義工

講咁多就係逢黃就反

逐一擊破

美心高層仲高人工就睇唔到

on99
懶醒 點會咁出 比tax益政府?

一個人做幾個po, 仲要負責埋決策,而間公司仲運作到而又未駛執，佢都幾有料，我覺得十皮唔過份

即係黃店就要反呀嘛 明呀

藍店出100萬人工都睇唔到照幫襯

佢比人炒證明佢個人能力或者有問題 咁咪要靠其他證明佢係值加人工仲要加咁多
不嬲公司好少會去到炒人 多數逼你走算 好來好去
明就明唔明就算

紅色大字大撚哂呀屌你老母？

咪偷換概念啦 藍店出幾多人工比人 佢私人公司 佢有無打住藍黎吸引你食呀
而家打住黃呃人科水就另一回事

有初心既都比人踢走哂喇

咁撚細間網店要乜撚IT野阿
Server hosting又唔洗
外判出去俾人都唔洗3萬啦
講到好撚多野做咁
唔講以為你一個人管理一間百幾人公司 乜都一手做哂

講咁多就係逢黃就反

逐一擊破 龍門就是成功的例子

personal tax max 17%...100k一早就max左
CIT 16.5%

篇野係咪P自己打

原本每樣野都有team人
Set好曬佢就 「無同舊嗰team人合作」
拎曬個名話乜都自己做

關佢撚事咩

光時一開頭就係話錢會入手足手上先咁多人幫襯佢
而家佢賺唔賺錢我唔知
但就成日見到佢明示暗示唔夠生意
又炒手足又低人工
但佢自己出十萬蚊？
佢出3-5萬比自己冇問題架
十萬？我諗唔到有乜合理原因囉

有兩個光時pr死洗爛洗

有實體店又有網店

人民超市呀麻

係香港人鐘意去2大超市買野

yuu

係

洗撚完未呀你兩條撚屌？

由做果時都話左你班管理層垃圾
而家駁唔到搵兩個弱智account死爛爛洗版阻人討論

講左咁耐你篇聲明冇解釋到任何野呀
你係度講到自己值十萬值十萬
你踢走哂啲人拎哂啲權就當自己負責哂啲野？

如果齋係睇黃唔黃咁即係大家唔洗超級支持呢間野啦？大把人係因為佢將盈利比哂手足先幫襯 唔係既洗乜支持呢間無其他黃店賣生活野咩

其實光時唔同既係，好多人寧願佢地做好啲多過離棄佢地。依家講緊既，都係想佢地交代清楚同promise

其實10萬一個月值唔值，唔係在於佢係唔係做IT呀，PICK UP左幾多野。
而係公司條數係咪賺得到咁多，個規模有幾大。好似HKTVMAILL咁，佢一個部門阿HEAD10萬係冇問題，因此佢規模大，TURN OVER大。
而最重要果點係，到底佢有冇提出想收１０萬，而佢所講冇收足係咩意思，有冇呃人既成份。

我自己都係中小企老細，我都有用現金出糧俾員工，我冇必要谷自己條數落去。因為你出到10萬月薪，你個稅不會比利得稅低。我地一般只會出2-3萬，要錢果陣就出BOUNS，其他所有野都用公司名買。

一句為你好

就可以一沉百踩

佢打左成日篇聲明淨係讚自己好叻叻真係值十萬蚊
其他野扮睇唔到
咁你咪知佢個初心係邊

你老尾 你2條PR收人工黎洗版嫁？
屌你老母 條數乜都冇講過點樣出 洗左係邊

一蚊唔會都俾你間垃圾鋪賺 貴撚過士多2成唔撚在講

會比人屌我人血
廢事煩

叫你老闆出黎回應啦
告我啦
谷住谷住全晚剩係射啲前列腺液出黎
怕佢谷爆

老實講，同人辦館各方面都做得比光時好，但都唔想光時執，始終係第一間為手足開既公司

衣家係講緊光時當初講所有營利都用黎幫手足

但管理層竟然出成十萬比自己 你話光時賺緊大錢就話姐

但事實上光時成日都告急 仲要有人指出好多pt 都比人cut

咁姐係根本就好唔穩定 連手足都未幫到 佢憑咩出十萬比自己？

仲有美心係單純商業機構 無人會judge 一個純商業機構

但光時唔係 佢成立目的係為左幫手足 大家都係信呢樣野先去支持佢
所以佢衣家做出相反既野比人指責亦都係好合理

我唔知你係係咁亂覆黎引戰定真心膠盲撐
如果係真心既 希望你諗清楚點樣先係對件事好

利申：可以起我底 以前開過幾個post 叫人幫襯光時

賺一蚊都嫌多啦

賺手足錢即係血饅

佢哋話重光號啲貨係日本城

我打完實比人話我分化狗五毛, 但真係睇唔過眼

見好多人話做IT就係咁上下價錢
其實P只係做過下門面ecom(上落貨/庫存之類)
同大家想像既IT差好撚遠
連IT support都比唔上
仲有前員工話佢連code都唔識多個
試問憑咩拎10萬1個月呀？講嘢！

我本身都係咁諗
不過據我目前知道嘅野就係佢唔再需要我支持
佢地多錢到可以出十萬蚊人工比自己 仲要出聲明讚自己覺得好合理

我諗大家分清楚，做得唔好，質疑係好合理。
唔好講唔係事實既野就可以。事實大家都唔希望錢俾左係幫唔到手足，上心一點都係好應該，唔好得個嘈字就可以。事實上真係信就信，唔信就可以幫襯返自己信既黃店。

呢d pr真係倒米
寧願用on9句子洗版都唔回應下d疑問

呢個係咪P本人既解釋

最弊買得光時野預左係貴係想流錢俾手足 屌你老母 依家流去1條友到我買黎做咩春

佢班管理層係咁上下 做得好唔會咁多人走同屌啦

我都幾忙 做咁多間黃店

每間黃店我支持就比人高我係員工/老闆

即係我要做哂 齊柏林 龍門 光時 賣紙板果間 仲有不知名ig shop

你唔明架喇，總之就冇10萬啦，可能係99,999

咩PR呀
分分鐘係收緊十萬蚊人工嘅本人同佢啲朋友黎架姐袋住十萬蚊黎屌客呀你見過未

龍門就係咁比人批鬥到退出黃圈

講左咩

自己諗

扣左MPF咪無十萬囉

咪係
屌佢P小姐個柒頭
自己攬撚住間公司個個月去銀行借10皮出糧比自己啦
利申:幫襯過光時同重光號(但改咗名) 重光號d貨多好多

幫襯其他
Guruguru
Ourhkmall
香港得光時咋咩

我屌你 街邊士多阿

屌

岩

唔信可以

但唔使火上加油

先讓高層富起來

重光其實係光時舊人開

簡撚單單 成日話倉啲人無能力無say
成堆大學生幫你地做倉無冷氣比你地袋十幾萬
又話咩倉係最低層請個藍絲呀叔都得
而家啲客咪話比你地知係幫襯係支持緊我地呢啲垃圾大學生學人做倉嘅囉

Me too
所以希望P有個合理解釋
如果唔係就放手啦 唔好害咗光時

我認為工係自己揀，而家唔係走粉，作為公司管理層，無視公司情況出一個比你所謂合理價高一倍既人工。CV真係咁重要?做生意既人從來唔會咁諗。我都因為政治問題少左好多收入，我咪又要谷高自己一倍收入入去做？唔合理掛....

原來sourcing去咗同人辨館 真心呢間多d嘢買
利申:兩間都買過

人地搵人工出幾多 搵幾多錢關你地鳩事咩

侵夠億萬富豪 你唔好問下白官佢身家條數值唔值

setup曬成套生意 表態支持完政治立場 又唔係呃又唔係走佬 仲要叫俾埋盤你地睇 唔好咁幼稚啦

聽講重光就係比P趕走嘅souring 開
未fact check

唔明點解

咁你去幫襯藍店囉 你咁勁

光時嘅初心係類似社企
錢直入手足袋
佢而家肥自己瘦手足先係問題
佢公司啲手足個個肥肥白白有工開有錢賺邊個會介意佢出十皮野人工？

十萬人工好撚忙，唔得閒理你地d窮撚

依個巴打心水清

唉

同班弱智好難溝通

我以黎唔會再幫襯 所以真係唔關我事 你岩

即係佢唔撚會解釋，佢係黃店所以你繼續比錢佢出糧

你咪去幫襯番藍店囉

反正你都藍

結論係未出十萬蚊糧?

睇唔起倉班大學生手足呀嘛
後生比你地壓呀嘛
做野仆心仆命成堆人比人撚狗咁撚
而家仲谷住谷住 十鳩幾個鐘打篇咁既回應出黎
不如好似之前咁扮慘煽情文咪cap到水囉
無手足你邊撚到有呢間公司呀
手足就當狗
成倉出冊比人告 學生
無say就逼害 同政府有咩分別

黃色水魚圈

佢冇否認
不過我諗如果唔係出十萬嘅話
佢會大大聲話你知佢出緊幾多萬

買開香城雜貨

佢做到砌低惠康同U購,莫講話一倍,三倍都比啦.
但依家唔係嘛

連登仔FG 都5萬

一堆人話10萬好多笑左

你條PR咁撚得閒 食人血饅頭唔撚怕有報應？

咁講如果要用正常思維 生意咁諗 光時D野咁撚貴實無人買
一早應該執柒 仲學人賣券

呢間公司on鳩就要變藍 姐係光時係香港黃店大台？

食藍血饅頭啦你

總之黃店我就支持

做岩做錯我都支持

咁先係聖人

即係邊個唔係人血

而家咪就係因為大家buy 佢理念夾硬買所以佢先有錢
但佢啲錢就去哂肥自己 原來手足係佢啲condom
但佢聲明仲講到自己做左好多野 光時先有錢 所以佢值十萬

同你討論哂鳩氣
我話我黃 快啲肥我瘦人

黃圈係咪要個個做義工先得? 除左人渣哥果班

光時真係大撚哂 唔幫襯佢 惡撚過狗

追咗post先 ok?

佢有人工冇問題
但佢刻薄手足肥自己

肥自己瘦手足

首先 依個係你覺得 10皮傾點傾 你唔係當事人 人地勞資雙方傾得掂 你唔同要人地減人工?
其次 就當係佢真係肥自己瘦手足 咁你接受唔到黃圈唔係聖人 唔好有一點私利 你係縮窄埋成個黃圈既吸納能力

以後個個都要係聖人先可以搵黃圈生意 點做呀大佬

佢擺明就係剩係識嗌五毛分化PR個班無腦啦

一開始講左會公開條數

不嬲做開PR野,你可以起底睇下我開post撐泰cool,lingudck同網上書展
我開post撐人或者係post質疑人係唔需要pr公司出錢
依家係質疑你點解公司理念明明係支援一眾手足,但點解既薪酬支出集中哂係一個人上

首先你唔可以將一個例子應用哂落所有case 到 因為龍門個情況差好遠 而且都無普遍性

第二 其實成件事只要P 道歉and 減人工就可以解決 簡單好多 但衣家p 死撐仲篇咁既野去為自己護航
令大家都好失望

係 呢d post 實有五毛帶風屌黎屌去

但你睇下咁多留言 好多都係同我一樣 愛之深 恨之切
大家唔係想批鬥佢 係想佢比個合理回應比我地

因為我地係支持佢理念先去幫襯佢 支持佢 而唔係佢抵或者服務好

好老實講 買過既人都知佢超多問題 但大家都好少屌佢呢呢樣野 因為支持同相信佢會成長

但衣家佢做既野同理念相反 我地仲點樣支持落去呀

你不如追post有幾多前員工屌柒佢先啦
佢唔係話錢直入手足袋嘅搵鬼買佢啲野？
又貴又少選擇
啲人買佢係因為佢嘅初心咋

我都見到了 大家轉去買同人辨館啦
當一間嘢變咗質仲買嚟做乜 宜家光時同armubuy呢d cap水網店已經無分別 只係一間黃嘅謀利機構
兩間都買過 同人辨館d貨價格仲要合理好多

你地見光時唔敢facebook回應就知幾垃圾站不住腳 幫唔落

哦

你咪去幫襯藍店囉。好行唔送

批鬥黃店就無錯

咁佢幾時兌現承諾？

講到佢唔做冇人肯咁
係連登出個post 博士都有呀

幫襯其他黃店好撚俾錢你賺啦PR仔

如果依個講真既話
發現好多公司都有依類人
咩都無做 甚至搞亂擋 淨係得把口 搶曬人功勞
但升得最快 人工加得最快
之後果d做得野既人走曬 先發現個人其實咩都無做

你咁勁 黃店點滿足到你

美心二手飯就岩你

我相信應該係幫公司出數
出現金糧比手足
利伸: 會計師, 但未了解晒成件事來龍去脈

一有批評就話人批鬥
其實你地同港共有咩分別
批評下政府就話推翻政權咁樣樣？

如果係嘅點解咁多前員工出黎屌佢？

依家阻住你做生意就咁撚惡 遲d光時執撚埋你點算？

哦

政府正常唔會執笠無可比性

但龍間已經被你地搞到退出黃圈又關閉分店就係事實

咁你返去叫佢減左人工再黎出聲明
唔好再出個聲明寫到誇誇群咁係度讚自己

睇撚哂2個post 最少6個員工及前員公出黎講

依家隻PR仲惡追狗

炒大部分手足直情違背理念喎，一沉？

你講得無錯。
其實好多人不滿，好大程度係佢地無兑現承諾。
當然，外人好難控制，所以如果覺得有問題，只能幫襯大家信得過嘅舖頭。

無哂黃店我咪陪你去美心食二手飯囉

咁點解得佢要有政治立場補償 其他員工又無？

永不錄用痴撚線 炒手足跟住出糧比自己
仲要出篇聲明讚自己
完全無回應過大家嘅疑慮

唔好屈 光時呢間野已經係CUT緊手足更 刻薄手足
唔存在「整爛間公司又害到手足冇工作」
只係靠手足個光環肥P

無一間光時姐
放心我係黃店做緊 唔洗食美心住

成段廢話嚟
緊係無$100000喇 扣埋mpf咪無$100000囉

利申：有公司

我覺得光時係比較特別嘅
貴果1蚊大家覺得係幫緊有需要嘅手足
但依家俾人爆出嚟原來高層係每月袋緊100k，底下嘅員工嘅待遇又唔見得幾好
而光時嘅回應基本上就係：佢負責好多野架 開過公司就明無100k咁多

我諗係度comment得嘅好多都係愛之深責之切

如果有害蟲，首先係要處理/割咗佢，如果佢唔理條害蟲就唯有棄

大字就啱？
不如加埋紅字啦柒頭

我正想講，我都係黃店老闆，只係我怕俾人搞，個人同間舖分開地黃

咁退出黃圈呢

呢個Post隻PR狗
起一起底剩係開過啲垃圾Post都屌人鬥黃
宜家就同你鬥黃啦傻鳩PR狗

其實如果光時之後真係有好多營利 到時你派多d 花紅比管理層我諗無人會judge

同埋如果係真心為手足 出少幾萬已經夠請兩三個ft or 十個八個pt

我見你另一個point 係話要compensate 做過光時就做唔到其他公司
咁其實所有手足都係咁 大家都係一齊去承受呢樣野
所以得佢一個高人工係唔合理

同埋衣家已經發展到公關災難 再唔做一d 大既改變 我諗大家都唔會再幫襯

而家推post係想多啲人知道跟住自己決定要唔要再繼續買
我要啲人憑自己意志決定買唔買佢而唔係咩都唔知咁幫佢出糧比自己

PR 個份都搶埋自己做呀
你唔明架啦

逐間擊破姐

起初他們……（英語：First they came...）是德國著名神學家兼信義宗牧師馬丁·尼莫拉的一篇二戰過後的懺悔文，該文以詩為體裁呈現，1946年首先以德文寫成。描述德國的知識份子與牧師屈服於納粹勢力，幫助納粹肅清一群又一群的無辜者。該詩意旨在闡明無視與自己無關的團體所造成的結果，且後來常被引用，作為對不關心政治的人之呼籲。

藍店我一直都無幫襯
但光時個負責人收10萬一個月
完全係過高人工

5萬跟返佢上一份工就差唔多
剩下5萬夠分俾10個手足

5萬分比10個手足？

每人5000你當手足係狗？

Sor
係我搞錯薪俸稅vs個人利得稅vs公司稅vs合夥業務個稅
咁我更加唔明點解要報咁多個人

講真 你呢篇野不停講到自己幾掂
大佬 執貨唔關你事
出post係marketing
入貨係梳醒
運輸係叫隨心既物流公司
我知好多野都叫做你決策
但你只因為想保住今個月既10萬 下個月仲會唔會有呢10萬呀？

你一個人無案底咩都無 轉工當然無問題
你下邊 係最下邊個堆手足 都係等緊呢份工黎生活咖
本身就係諗住有保障先入黎做 你下邊好多手足都不停幫手做好個 brand佢 你咁樣幾千字就當處理左呢場關公？

如果盡量想服到眾咪公開啲出得街既數囉 有無做到實事 大家係有眼見咖 點解會留唔到啲有心既手足 唔會係係原因咖

唔可以係Part time ？

最忌黃色經濟圈
外力搞唔爛就內部破壞
同共產黨玩經濟 同專業PR玩業餘文宣 點鬥呀
話我唱淡都要咁講 今次堆PR 盲嘅都知佢續間搞 但大家都不亦樂乎參與其中
港豬以為自己識講人話就唔係港豬 仲笑頄人係狗 做狗都未開始狗咬狗骨啦 成班豬就係度批鬥互片

要扣3000 仲要未計自願性供款

parttime咪5000囉柒頭

一間得十個full time唔夠公司， 個gm憑咩出十萬？

係 逼走哂其他所有義工
批鬥能力勁過共產黨
13000講手足返6日無冷氣倉
吸血商家本性勁過地產商

係比人搵笨既苦主
P根本唔會走

推到光時fb ig回應

講緊佢因為無錢請唔到咁多手足 咪減自己人工 請番啲手足 好簡單既一件事

其實你睇落都算正常 另一隻PR狗真係

每個人頭都有免稅額

你鳩咖？佢因為唔寫得cv所以要出10萬彌補，咁做光時既full time員工呢？佢地都唔寫得cv咖喎，佢地唔洗彌補啊？你自己要彌補就10萬，員工就唔洗既，可以返6日萬5蚊，pt就cut到一星期都唔知有冇一日工返。

俾機會其他網店好過啦

佢呢篇聲明話比你聽：唔得呀因為得值十萬。

幾醒 上連登用個空account回應唔用fb
你又證明唔到係佢本人 唔洗負責
繼續去佢fb叫佢回應 要應就係fb應

你好明顯露出左馬腳喎
想挑撥離間呀

依家條友一手袋晒10皮
手足就一亳子都無得分

上fb回應連啲本身唔知咩事嘅人都會知佢有十萬蚊人工喎
點可以咁快post上fb?

唔係下下覆兩句廢話就有用
佢地一日唔回應點解炒咁多手足但就出十皮俾自己都無用
而佢呢種PR狗只會令人對光時印象更加差

果條友5毛狗黎
專門挑撥離間

你邊忽睇到我幫襯藍店
你駁唔到肥上瘦下啊？
依加陳述事實 可以請多幾個手足就係反黃店？

就係你依啲腦殘 盲目撐黃店囉
黃店有錯咪改囉

扣完得九萬
但係做緊10幾個人嘅嘢
出緊最低工資

其實已經block左佢 不過佢講啲野太弱智我忍唔住

人無恥 則無敵

轉會幫襯無名士

一個人出10 萬糧交標準稅率
10萬出俾十個人無人要交稅俾政府

利申，未開過公司既廢青

我唔覺得一份靚cv代表佢可以攞十萬人工

喂 好耐冇見

咁同NGO肥上瘦下分別係邊

高層幾多人工都要連登仔批

所以我係完全唔明

咁特首幾錢人工你又出聲？

冇wo, 就算出聲又點, 佢會減人工?

食人血饅頭要話你知？
光時本來嘅目的係幫助被捕或出獄嘅抗爭者可以有尊嚴地賺自己嘅生活費，但依家有人肥上瘦下大食人血饅頭。

開過公司嘅人就會明白

稅局出場

唔洗
不過佢初初話啲錢用黎幫手足
所以好多人明知佢貴都幫佢買野
但佢又一邊炒手足一邊加到自己十萬蚊
我想知點解囉
而家知左啦 佢覺得啲手足係弱智 佢自己好叻好勤力
所以我會去返比佢更平更好嘅黃店

咁你覺得P又會減？

難得係黃圈聚到咁大個光環幫手足, 俾一個人嘅貪心消耗晒

真係好好好可惜

大家都係因為想幫手足先唔理平貴咁買

作為第一間做左一個好傷士氣嘅示範, 好難再聚返咁多資源

只能夠講句DNLM

咪係囉 宜家明明就係講緊點解P可以出十皮俾自己但就炒手足 下下Spin去鬥黃引戰仲唔係PR狗

d黃絲咪又繼續課

當佢帶住4team 每team admin 25000
佢分番2team出黎 都2個手足啦 無必要攞晒上身之後話到自己幾辛苦

推到fb ig回應

盲撐果啲傻撚左？唔寫得cv就要出10萬，啲員工夠唔寫得啦，咪又係萬5蚊一星期返足6日

如果變咗牟利其實同普通黃店無分別，之前話係義務出糧比手足就話啫

我會認為
因為佢想貪果舊錢所以咪唔比其他手足做
如果唔係咁，佢呢份聲明就會好唔同
而家佢一味讚自己好有能力，即係佢唔打算搵多啲手足做 幫多幾個人

我曾經都以為光時係黃圏典範 可以無限支持
衣家真係好似比人背叛咁

三千單每個月
7月8月加埋成300萬

真開心

搵黃圈錢就可以出十萬蚊一個月，真手足呀

你都識講一日得三十張單
洗唔洗請個百萬年薪既經理去管？一張單幾百萬？

一直利用手足肥自己
手足連冷氣都冇

推到fb ig 官方回應
比人睇下你有幾醜陋

仲告急咁多次

同你個名一樣 硬頸

你首先已經假定左佢個人工係有問題 所謂市價根本就冇一個標準 出面公司做到高層已經唔會比其他人知自己真實人工

以P君本身搵4-5萬嘅能力 佢做港豬其實生活絕對唔差 同埋光時失敗左佢成條career path 就會收皮 其實佢嘅risk都大

只可以講佢收呢個價其實係reasonable 根本唔需要因為人工而道歉/減人工 而你口中嘅合理回應就係 就係佢眼中嘅唔合理

當然爆料者仲有提到佢cut Parttime 更/ 冇幫手足 呢樣係要屌嘅 但係大部分comment 都係針對佢個人利益 有能力嘅人仲點會敢all in 投身黃圈？

戀棧權力

有能力既就出面搵錢幫黃圈
而唔係就咁要手足做野自己袋十皮

如果唔係佢一邊cut更一邊肥自己
其實又邊度會有前員工爆佢十萬蚊人工呢？

一個月千幾單平均每日三十單
冇理由請多十幾個做冗員

但就有理由出10萬月薪俾自己?

牟利無問題
佢有做佢承諾嘅野就得
但咁樣榨壓員工又出10萬比自己

仲有咁多人出黎嚴詞指正

個重點唔係佢幾多萬人工
係佢成日明示暗示唔夠生意
又cut手足更又呢樣果樣
跟住又加到自己十萬蚊人工
成件事加埋好難呢人接受佢袋十萬蚊

應該將focus放返响間店有冇幫手足，唔係某人份糧幾多。
能者居之。假如某人資深一人做幾個職能，份糧高D唔係問題

點解我唔明白
我喺香港同英國都有公司
開過公司先知唔會袋咁多
因為一定係低人工，但其他嘢出公數扣稅呀懵炳
佢真係當人唔識

係真係唔想割，其實個理念同埋公司名都好好

哦 支持黃店就叫5毛狗

你又贏

咁如果講到咁少野做咁多冗員唔洗請咁多人
咁P自己憑咩出十萬？如果P講到自己咁忙咁多野做，咁點解唔可以拆啲野出黎分做手足做要自己攬曬
都係個句 大家條氣唔順既係點解P可以出十皮俾自己但又要炒其他PT手足 佢份糧夠俾唔少手足番下PT

P君未比人炒時，雖然係做manager
但其實一個下屬都無
做左成年都無貢獻
仲試過比老闆當住全世界叫佢準備好先開會

然後比人炒嗰個時候
P君咁岩買左樓，仲差d做唔到按揭
不過之後突然豐山水起
搞掂晒仲話要買車添

間野幫到十幾人 咁值唔值咁高人工

好難令人接受

情況一
光時好賺錢
佢出十萬蚊人工ok
咁點解要刻薄手足？佢個初心係邊？

情況二
光時唔夠錢用
咁點解佢有錢出十萬蚊

兩個情況都好唔合理

呢班人先係真正PR 故意將人血饅頭spin去黃店保護戰但對被剝削嘅人視而不見

好快就唔會再有黃圈

多得你地

唔係掛 手足連飯都冇得食 佢買樓買車

講人工蕭生仲高啦不過蕭生實實在在日日文宣養手足所以咁多人聽佢節目

响

你唔係要不推文嫁咩

佢原本份工5萬人工,依家吸緊人血價10萬
請手足就得萬幾蚊
淨係佢自己吸多嗰份已經夠請多幾個手足
咁都唔理?

能者居之?唔係因為佢當初話明所有利潤都係用嚟幫手足,佢賣咁貴會有人買?
佢有乜嘢能?吸血?

錢

蕭生一直都冇加入過黃唔黃市民有眼睇

講就黃咩

又買車又買樓

可能個人免稅額好多掛
仲有可能佢文50k 租，再做rental

又有一個可能係vendor contract, 根本就唔係僱員關係

但係佢公開咁講做假數
ICAC, IRD 全面進場

咁點搞起黃色經濟圈 定黃店只限餐廳？

龍門執左仲有其他黃餐廳 光時執左黃圈仲有啲咩？

仲有開公司就係要請手足做野 唔同level/工種 收嘅錢自然唔同 定你想黃圈行毛澤東時代嘅做又36唔做又36模式

個P小姐所謂既IT 係出面租罐頭現成
就每個月要額外再比多5萬佢做管理費
連上班台班IT狗都笑呀

我都懷疑係 根本佢先係隻引戰狗

你割完未？我由頭到尾都係希望有交代同promise，好難做？

連登都唔會有手足，多得你

咪撚on9啦 得佢有risk 咩 唔見你加人工比d ft?4-5萬開10萬都resonable?

呢間係社企既理念，唔係賺錢私人公司呀，d 錢係邊到黎？係不斷告急，用大家想幫手足既錢，比左件只為自己利益既人，手足就落唔到袋

佢講左一大輪，剩係不斷解釋呢個人係值10萬
sorry, 睇完既每一個人，都唔覺得佢有值比佢cv 高人工既能力

所以我先覺得你地唔洗下下spin去咩鬥唔鬥黃
成件事根本就唔關黃唔黃事
個隻PR狗仲好笑 講龍門做人批鬥到收皮
明明係渣狗軍日日狙擊搞到咁

肥上瘦下

仲有好多間喎
同人辦館
GURUGURU
Jimmy jungle
仲有啲其他細間

個人免稅額可以有幾多
全部可以加嘅都係公開，有數得計
所以真係呃鬼
以為真係無乜人開過公司

根本多到小一間垃圾都冇問題

衣家光時都已經有好多替代品... 最出名就係同人辦館
我當初都有屌其實網購黃店 覺得應該全力支持光時先
但結果我錯哂

推呢個

咁老實講我都唔會想光時執既 始終都係一班手足既心血

落左自己袋仲嘔出黎

689 5000萬都唔會啦

做黃圈大把方法無必要包庇食人血饅頭嘅高層，自己袋十萬下面就cut鐘cut更，你覺得呢種黃店可以行得遠？
你睇睇阿布泰從來都係默默付出唔需要告急唔賣贖罪券，但一樣經營得有聲有色，又無人會出黎插佢。

我初初見到重光號都覺得好唔開心
死都繼續買光時
我而家好感激有人搞重光號屌

本身個價貴市價一截，大家買佢都係想幫手足，點知d 錢就落左呢條宣稱值得double 人工既人既袋佢以前搵十萬比返十萬佢都未必有人會出聲

而家幫反同人辦館同其他都唔會太遲

要買車買樓,不了

同你諗法一樣, 差果十元八塊就大大聲話自己無十皮

老老豆豆 如果光時一日有P 一日都唔會有好既一日

咩人都比P迫走哂啦

連登上乜人都有
通常會有人不斷攪隻茶杯，直至見到自己滿意既回應或結局

唔好混淆補償同賠償既 concept

個人去做一件事，係一個選擇，佢有得揀既，佢選擇做光時自己揀架，無得寫係 cv咪就係佢既 trade off囉，强調前提係有得揀

另外，唔好講到十萬月係對佢 career path既賠償，賠償係别人將一d不利影響强加諸係佢身上後對佢作出既償還，前提係無得揀

最後唔好講錢住啦，以business decision來講，個決策方向錯左

有機會修正就唔好死撐，反而會賺返人心

你同另一隻PR狗講 佢咁樣係到引戰除左辣起火頭之外我完全唔覺佢可以幫到光時或者成件事
剩係識係咁吠

始終光時個理念係最好
如果佢肯補救我都唔會想轉其他
不過睇黎都無啦

名氣細小小既就去到同人辦館

識人做黃網店請手足蝕兩三萬一個月

佢俾人炒左先入去咋喎

光時失敗咪打返工囉屌

依家個個月十皮 做一年等於出面做兩年

佢賣貴過市價都有人買係因為個念咋

而家佢係同個理念背道而馳，買貴野個原因無左，真係等收皮。

其實佢唔係一般公司黎，係半慈善機構果種

終於明白點解光時嘅嘢偏貴，原來係為咗出糧十萬

重光號好似做得幾好

唔係想踩低對家，但有時真係唔好諗得咁理想。
錢係會令人迷失。只怕到時你既失望會更大。

所以大家唔洗覺得可惜
大把有心人做緊

唉 呢啲問題真係好撚煩 點解唔可以乖乖地正正常常run間黃企 係要搞咁撚多問題出黎

咁如果一個人負責哂咁多DEPET 10萬蚊又唔過份既

即係點
開公司就奉旨做假數？

錯喇 係好過係出面打工

我初時仲覺得重光號係見光時搞得起
跟風有一排好唔鐘意佢 驚會搞到兩間都做唔起
點知光時做大左就變仆街

玩文字遊戲迴避問題 幾多錢人工都係一句說話但佢哋偏偏唔講實數只係話無十萬

依家無人出黎插唔代表未來無

龍門咁黃都被迫退出黃圈

其實已經好大警示

利益會蒙蔽雙眼污染雙手

其實一個出十萬 其他高層應該都唔會少得去邊

唔係 間野做精品 係以前保民聯班人搞
但佢哋唔想出名 所以唔會宣揚
密密做緊 大家都貼緊

追post啦

一定會架
但如果而家光時咁樣都死攬
第時出面啲黃店只會一間比一間仆街

Mpf 掛

保民聯係咩人

Mpf 扣max 1500

原來開公司就奉旨做假數 假文件

自己search啦屌

政治立場一樣唔代表一定係好人，所以先要大家去監察黃圈防止老鼠屎

及後直到4月嘅時間，我哋管理層一直對P會否願意放棄正職加入光時以及討論人工問題。因為要加入一間政治色彩濃厚嘅公司擔任要職並唔係一個輕易嘅決定，而呢個經驗將來亦都難以寫落CV。

幾多手足等你啲更開飯呀？幾多手足連CV都未有就同你衝？為咗個垃圾CV由5皮變10皮？呢個一倍加幅值唔值呀？CLS投行都冇咁高加幅

似想玩reimbursement
但對公司無咩好大利益
對個人都係咩特別利益

仲要應付稅局一大堆Q
同埋一大堆行政功夫

真 太多人露出本性/俾利益蒙蔽

退出無問題喎黃圈都應該要有淘弱留強嘅準備。

咁有冇真係出過呢條數？
冇就做假數

上面有師兄話係光時舊sourcing 搞

你岩，但成日見到因為呢啲野又要嘈一餐就覺得心很累

會計專門搞
唔駛自己理
所以佢一句大人無開過公司就知佢乜料

係要比全世界知

壯大光時？
分下資源比其他人好過

係呀 間間都退出 最後潰不成軍

間間出少少事都唔支持

第時唔會再有黃店

現時由P主力負責管理嘅部門包括:Logistics, Sourcing, IT, Finance

會唔會太多？

你有道理

其實公關做好啲正正常常解答番啲問題就ok
偏偏次次呢啲公關Post都出事

有爭執係正常最重要係通過討論解決紛爭，而唔係黑箱作業用黃店做擋箭牌包庇剝削行為

Jimmy Jungle
絕對值得支持

落entertainment用單報唔好？一個手足一個月先萬頭

睇呢篇野回應得咁死狗就知咩事啦
9 成 9 條友攬灑D野嚟做，佢 bargain 要廿萬你地都要俾，點解呀？因為無左佢唔得，你地班所謂管理層完全失去主導權，條友一開始負責網店，分分鐘連 Server admin account 都係佢揸住，無左佢連個網都無埋！

我好同意啊
但我覺得心很累既原因係因為點解咁多老鼠屎

係咩都比人渣住哂喇

佢由接近社企形式變左做大集團肥上瘦下
呢個唔係少少事

俾錢人砌一個都唔洗十萬啦

你打開黃店app望望有冇因為龍門退出崩潰？

每間企業都有佢既問題

唔代表要批鬥

世上無完美既企業

要識小小勞法同稅法先識搞，其實唔難

佢一句，你明啦！
搞到我更加唔明
唔知有咩好處

任何公司，包括社企，其實用放大鏡一定會搵到問題
逐個擊破話咁易

Pa姐真係勁
成功twist 民意話五萬就差唔多
成功保自己就業

十萬人工可以分拆4個每人2萬五

重光係 光時最早走果班人搞

影響唔係一刻既

可能P姐覺得肥上瘦下先係正確社企做法
跟足其他香港社企文化

P君死全家

追post啦
P姐權鬥始作俑者

Ngo個頭頭都幾十萬人工

果然係香港人

P姐好大咬

咁都見到
我諗住自己開公司 入黎學下野

精品黃店其實有好多間
而十間有九間只為搵錢
仲要講晒大話呃人（手足整呀，香港造呀）
而真係做良心黃店嘅死剩唔多，但都有，大部份都蝕緊（都係識兩間咁多），估佢哋蝕多幾個月就會醒

利申：知好多內幕嘢，但講就分化，唔講，良心黃店就等死。點解良心黃店死先？因為黑心店入貨全大陸，利錢高到棚棚聲，仲要大量死忠撐，又可以唔理手足安危大大聲講手足整，真黃店，太多顧忌啦。

更顯得佢態度係：睬你都戇鳩
算啦大家對佢太高期望
然後人地本身都撕開左畫皮
唔撚再呃你 直頭唔駛再掛住黃圈個名搵食
啲人仲以為佢係自己友
但人地只喺度笑緊班戇鳩仔

幾時請我
我唔貪心 五皮都夠

果5皮畀我做管理費就唔會屌

你識咩呀 每個月額外收5萬架

知人口面不知心真係好難避免有呢種人，最緊要係要公開透明由獨立會計師睇住盤數，如果唔係真係比老鼠屎玩爛公司搞到人心渙散就會執笠。

老實講我又唔介意係黃店買支那貨
老老豆豆避得幾多

疏通，應酬？

巴打心水清

咁係咪就唔洗理啲問題呀

每一個組織，包括政府，其實用放大鏡一定會搵到問題

問題係呃人係香港

聽講同人辦館入面冇支製既野 你覺得唔得？人地做到

呃手足錢供樓 屌你老母

係，揸住左個春袋，班管理層有等於無

我係原post爆料者
有新回應

做到當然係Bonus
但未必係樣樣野都做到
同埋當唔用MIC個成本會高好多個陣
又睇番大家自己願唔願意去接受
我就都係個句 就算係買MIC野
都寧願會買黃店MIC
咁當然如果可以唔買MIC就最好啦

係 明碼實價寫到明MIC既話我相信大家都會接受

其實一句我係收100k你吹ar咪得lo。
我哋又唔係選聖人。有邊個無貪念？

都講到咁details仲2秒距離

有mon po都知呢度幾多個係俾人炒咗嘅員工
因為佢個自己開比自己嘅弱智offer而炒撚咗幾多真手足
有啲仲係咩緊幾條case架

咩叫無十萬
唔太明
等人解釋

其實佢即係落手既總經理級 又仆心仆命所以高薪
咁十萬就十萬 咩叫無十萬⋯

如果香港人咁易崩潰反送中就唔會持續到今日

屌你老母
成班黃圈賤種寄生蟲吸血鬼
死全家啦廢物

即係得八九萬呀
大家課多d金啦

睇完回應係失望嘅
最初特別支持係講明幫同路人
既然而家正式轉做私人公司
我會當「有表態的黃店」

請用實力去說服我買光時而唔係其他黃店
價錢、送貨、貨種類都係我會考慮的

手足加油

“大家亦開始討論黃色經濟圈不再係黃色義工圈，大家繼續做義工係唔健康嘅發展，應該轉營成一間唔再依賴義工嘅正常運作公司。”

大把人搞生意開頭都係冇得賺，我唔明點解佢會用“黃色義工圈”黎形容？我係光時買野唔洗錢咩？相反佢一開始冇貨，物流又差，唔係同路人支持包容根本冇可能做得起。

利申：光時開店時買左成千蚊禮品卡，到而家都未用

搞死黃圈個日，你一定會拎到credit

唔會fb/ig回應啦
唔少師奶客都唔上連登

仲唔批鬥條賤種
屌佢老母

藍店有名你叫太刻薄呀

啱呀你咪蹤容肥上瘦下當幫緊手足

搞死黃圈既係P呢啲人阿dllm

原來咁易死 同嗌下口號就分裂國家有咩分別？

笑撚咗

當日告急 我二話不說即刻比錢 點知原來幫人供樓咋 屌你老母

無嘅
你覺得出人工10萬比自己
手足做倉一星期6日13500月薪
你覺得合理咪繼續支持
我聽到就唔諗住再支持落去嘅
除非佢澄清番
利申真客戶

咁就要搵人寫封信去稅局叫佢哋跟進下啦

到底邊個講大話

咁呢篇文係咪P 負責出

真兄弟會明

已經好多港豬訓番啦

你仲見到百萬級遊行咩？

定係吃喝玩食staycatipn

5毛block

打篇飛機文出黎打J

扑你老母
繼續課金啦on9仔

點解唔請多2個每人出2萬，自己做經理出6萬都合理d啊

anyway光時有profit會唔會分紅比員工

Freelance 1年比兩皮野我可幫搞
其實唔明果個可能係佢哋，先搞到啲成本亂嚟

繼續幫人供樓

原意：請難搵工手足
應有行動：將職務分比幾個手足負責

得一年有效期

其實係有啲似本身就諗住委屈一陣
然後做咗個光環出嚟
後尾一次過袋番哂之前自己認為應得嘅
不過咁樣就純粹marketing策略啦
無乜嘢值得respect佢地

你問我，拆散多啲pt，7000一個月成本，請多幾個，個個有基本收入頂住先仲好。有賺再睇表現分，基本公司運作應該係咁。
所以我唔buy捐錢俾佢地，叫得做經濟圈，佢嘅服務要有一定競爭力先值得幫襯。

agger
講到咁辛苦,咪請多幾個手足分擔囉
又幫到手足 又可以輕鬆D
依家變左一個人拎幾個手足既人工

其實佢可以一句, "我覺得無問題"就得
佢想交代又比個唔洗同人交代ge回應
好唔識尊重自己, 更加無尊重其他人.

無錯, 一個人攬哂工作攬哂人工做乜

因為有十皮一個月

人地要供樓仲要買車 無10萬點供樓買車？

咪係
手足無車無樓無前途
$13500咪夠

學港共咁答
純粹商業決定都夠
講真如果佢面皮厚夠膽直認 大家係吹佢唔漲 亦無犯法
因為佢地係商業營運 唔係慈善機構
只要報足稅 無貪污 無行騙
佢出五十萬一個月糧 啲人照幫襯佢俾錢佢賺
係無嘢可以搞到佢

只係如果想包裝到有光環咁去令人支持佢
啲人到呢刻仲唔清醒
反而係啲客有問題多過係佢地

你以為抗爭路線只係得一條？

波蘭人抗共日常：集體按章工作請病假、紀念社運重要日子
傅行者2019/10/31

波共在 1981 年十二月實施戒嚴，直到 1983 年七月解除，軍法統治波蘭 586 日，解除戒嚴後波共仍然實行無名有實的戒嚴至 1989 年自己倒台為止。八年悠長，黑夜無盡，一般人民如何度過？

一、集體進行約定的生活小事，持之以恆，讓大家感受團結和持續互相鼓勵，如定時配戴特定飾物或穿著特定衣物，在國營新聞報導時將電視扭向窗外並集體落街散步，在宵禁時間開始後集體將所有寫字樓、商店和家居的燈熄滅，杯葛任何與波共有關或合作的人、組織或機構，集體按章工作或定期請合法病假，等等。

二、形成並廣傳生活守則，將上述的生活小事成文化和正式化，並涵蓋日常各種場合的行為指引（如工作時不與波共有關或合作的人作任何工作以外的社交，或公餘儘量參加飛行學校通識班），及供陷入須向波共妥協的處境時用的實際計策（如儘量聯絡陷入同樣處境的人互相討論應對並將自己的處境向身邊朋友訴說，這樣比自己面對來得安全而可減少須妥協的程度和範圍，且可獲得自己社區的道德和情緒支援），讓人民知所行止。

三、與此同時，各社區自發製作與波共有關或合作的人、組織或機構列表廣傳，並定時更新及修正。

四、自發集體紀念社會運動中的重要日子及對波蘭民族重要的日子，前者儘量低調，後者儘量鋪張。前者的目的是保持記憶及盼望，所以儘量不要引起官方注意和反應；後者相反，要選一些官方也認可的日子，趁機凝聚更多人民，並在鋪張舉辦各式活動時摻進非官方立場和思想。

五、為保持記憶，將波蘭一路走來的歷史和義士儘量完整及真確的紀錄好。

六、在各行各業成立獨立於波共控制的非政治互助聚會。非政治，只做康樂、福利等無傷大雅的公餘日常，才能不受注目的繼續存在；聚會，不是正式組織，從不挑戰官方行業組織的獨一合法地位。看似飲飲食食，其實是個平台，最後開花結果為社會運動在各行各業的中流砥柱。（其實不少行業難以一己之力成立聚會的，故波蘭天主教會一路提供極為堅實強大的支援，幫助不少行業 ── 尤其是學術和藝術界 ── 成立聚會。）

七、全民支援政治犯及其家人、因政治原因被解僱者、被政治迫害而流離失所或浪跡天涯者、全身全心投入爭取人民更好未來而無以生活者。有錢出錢，有力出力，勿謂善少而不為，每一個人都重要。

八、保持樂觀很難，那麼就培養自己的幽默感，防止悲觀和麻木。

波蘭人民如此生活日常，至到天明。

長遠計應該請多幾個人慢慢教先係正確做法

正確，而且公司政治因素問題好多危機

只希望各手足有一個好待遇

光時義工原來收十萬人工後續

原post爆料員工時事台開左新post
貼埋內部文件

光時既初心係幫手足 依家p踢撚走哂d人
出10萬俾自己 咁樣叫幫手足？
你光時賺到錢 唔係加手足人工 分紅俾手足
最後加人工俾自己
仲有人好意思出黎講人地係做生意既 有咩好理

真阿屌你老母 如果我知你做生意 d野仲要貴出面2-3成
我會幫襯你？我同你挽鞋阿

唔empower 俾後生，點會學到野點會有經驗。

現時由P主力負責管理嘅部門包括:Logistics, Sourcing, IT, Finance ，而至於點解會有$100,000人工呢個數，開過公司嘅人就會明白，而實際P係無$100,000人工。

連登仔連小學都未畢業 點開公司呀

最早果班係咪即係搞到我半年都未收到貨果班？

手足做倉返6日冇冷氣,萬3一個月
佢就原本揾5萬俾人炒咗,話自己值10萬一個月

手足真係好好待遇啊

反而想知十萬月薪點計出黎，base on佢原有人工再加？佢原本做邊行？同埋市價如果請呢個位要幾錢人工？
如果高過市價咁係咪全公司上下都係高過市價？

希望光時維持初心係幫手足為主，賺錢為副，因為你d客源係因為呢樣野先黎幫襯。

跟本洗公司用公司先係正解
見過老細乜都入公司數既就會明
連公司都唔洗開

又有新回應

呢篇野真係災難級...

睇完都唔知自己睇左咩

唔接近六位數字 即係九萬頭
管理層支出點解可以咁高

邊個仲會幫襯？

佢個聲明完全講緊廢話
同拜登講啲野差唔多

咁都唔明

10萬人工係用黎扣公司盈利，避稅呀，兒登仔

咁P咪要交好重薪俸稅?

吹水台都推得起，就知有幾爆

其實都未解釋到點解要CUT晒PT啲更同埋冇幫到手足釋前就業計劃
最多人CONCERN呢兩樣
講真班細既唔係唔倨都唔會爆出黎啦
正正常常俾到合理人工同工作環境俾手足
理得你出幾多呀

屌你老母,躝啦人血5毛狗,祝你仆街死全家
啲利潤係課出去架,你地撚有能力賺到宜家條數呀,學人講嘢
你地班撚樣識條柒管理,識嘅話會搞到宜家咁?
宜家多咗人唔信黃圈,你地有冇諗過負責任呀?定學高官咁,最後乜事都冇
屌你老母,你班賤重幾時先會消失

之前講過公佈財政狀況 而家做唔到
有幾撚機密呀 呃鳩我
又冇回應前員工講嘅嘢
如果高層再係咁再加唔換血
我一定唔撚會幫襯
你本身已經貴過出面正常市價
我旨在你會俾更多工作機會俾同路人
你而家肥上瘦下我仲要你黎做咩
金錢真係會令人腐化

哇官腔到

所以重點要屌依樣

其實就算佢月薪十幾廿萬，但手足有幾萬工作環境又好，加上學到新技能有能力轉更好環境，咁應該少好多人屌

你去百佳買野可能開心d

雖然我從來冇問百佳經理幾錢人工

睇得出都叫有料
仲要有domain knowledge
出面起碼60k
100k係咪包埋performance bonus?